『薪火post』BNO 續期資訊(36) 早續早享受之港爆近了，你們應當續領

依家正值新舊系統交接期，實際申請過程可能會同 doc & 頭 post 所寫內容有出入，請各申請人根據申請時網頁及確認電郵提供嘅指示完成申請程序，唔好盲目跟隨現有 doc & 頭 post 嘅內容

另外希望使用新系統申請嘅巴打可以喺 post 度分享返整個申請流程，以便巴打更新返份 doc

申請續領英國國民海外護照

所需文件

（不適用於身處英國本土人士續領。以下文件清單為香港續領而設。如你於香港及英國以外地方續領，文件的要求或者申請方式可能有所不同，你可以瀏覽英國政府網站查閱身處地之確實申請方法）

已簽署的聲明書 正本 (簽署不得越過界線或踏在界線上，否則必定要求閣下重簽，導致申請時間延長。有部份人士的表格可能因久未續領或遺失護照而印有副署人一欄，此欄並非必須填寫項目，但HMPO有權保留要求申請人尋找副署人為你的申請副署，請自行衡量風險。）

英國護照 / 遺失或被盜護照聲明書LS01(如已遺失) 正本 (如護照的遺失不涉及刑事，不需要向警察報失或領取報失紙。如你從來沒有屬於自己的一本護照但父或母或其中一人的護照內曾印有你的資料者，請提交該本護照，即使該護照已經過期。如無法提供，請於additional information 註明該本有你資料的護照的狀況，此類遺失護照無需提交LS01表格，除非該護照持有人同時續領護照。)

香港永久性居民身份證 / 香港居民身份證 彩色影印本(如你遺失你的身份證，身份證收據的彩色影印本亦可）

所有未被官方註銷的非英國護照整本所有頁數包括封面、說明、空白頁、個人資料頁 彩色影印本（如果你除英國護照外並沒有持有其他護照，你可以略去此項。如你有權申請特區護照但你從來未有申請，你無需因為續領英國護照而特意申請特區護照，此項要求並不適用於沒有持有其他非英國護照人士。如你已遺失你的非英國護照，你亦無需特意申請一本新的護照，但請於additional information 內註明你曾持有相關護照及其狀況。如果你近期沒有外遊公幹需要，你亦可以直接郵寄該本/該些護照正本，但需自行承擔寄失風險。）

兩張符合規格的相片

過去一年內的住址證明（政府機構，公共事業，學校，僱主發出的信件為佳。）

其他你的聲明書檔案內附之清單有列明需提交之額外文件。(例如改名契，出生證明。有部份人士可能因久未續領護照而要求申請人提交出生證名或父母之婚姻證書正本，但這些文件其實往往未必HMPO職員真正需要你提供，你可以暫且略去此項。但HMPO有權要求你後補該/該些文件，請自行衡量風險。）

在預備好所需文件前切勿提交申請。

詳情或申請流程請參閱以下由卡斐帕西飛 & 郭藹明日香製作既doc，一般既疑問應該係呢份doc度答哂大家。睇完之後有問題嘅話歡迎提問

續領BN(O)詳細google document:(有關單次使用的緊急護照申請方法包含在內)

由我地會員 (殘酷的小賓周, leChronique, あの子大好き) 製成既BNO續期資訊網站

HMPO官方指引（適用於香港申請）

從香港申請英國國民海外（British National Overseas (BNO)）護照（廣東話／英文）

於英國以外地方申請護照指南（網上申請適用）(英文)：

於英國以外地方申請護照的所需證明文件 (英文)：

外交及聯邦事務部的旅遊建議

出發前往他國旅遊前，請先參考外交及聯邦事務部有否對你前往的目的地發出任何建議。

facebook

twitter

BNO 續期資訊網站 by 殘酷的小賓周 leChronique あの子大好き (LIHKG會員)

舊Post:
『薪火post』BNO 續期資訊(35) 一理通百理明，明白了續期可變簡單

『薪火post』BNO 續期資訊(34) 早續早享受之「知否世事常變，變幻原是永恆」

『薪火post』BNO 續期資訊(33) 祖國新線上續領系統上線啦!!!!!今期真，BC一注獨中

『薪火post』BNO 續期資訊(32) 你準備好認祖歸英未?

『薪火post』BNO 續期資訊(31) 支國爆了，你們應當悔改

『薪火post』BNO 續期資訊(30) 早續早享受,遲續有排受

『薪火post』BNO 續期資訊(29) May姐有請

『薪火post』BNO 續期資訊(28) 晚晚舟事件及恭賀袁木拉柴

『薪火post』BNO 續期資訊(27) 香港首本閃令令續領BNO天書上線啦

『薪火post』BNO 續期資訊(26) BNO 去日本唔洗簽證

『薪火post』BNO 續期資訊(25) 睇公海教學唔明就唔好問我地

『薪火post』BNO 續期資訊(24) 睇咗DOCS & BNO教學網站先好問嘢

『薪火post』BNO 續期資訊(23) 連登首家BNO教學網站上線了

『薪火post』BNO 續期資訊(22) BNO永久有效，不受2047影響

『薪火post』BNO 續期資訊(21) 咪鬼續BNO, 中國護照先正統

『薪火post』BNO 續期資訊(20) 港女與非持有人勿入

『薪火post』BNO 續期資訊(19) 淋病稱BNO權利不變

『薪火post』BNO 續期資訊(18) 事頭婆生日快樂

『薪火post』BNO 續期資訊(17) 唔睇Q&A 唔好學人續

『薪火post』BNO 續期資訊(16) 維帝即位 蘇州過後

『薪火post』BNO 續期資訊(15) 謝絕伸手黨

『薪火post』BNO 續期資訊(14) 請睇DOC再發問

『薪火post』BNO 續期資訊(13) 說好的法治呢?

『薪火post』BNO 續期資訊(12)討論別人的續期態度

『薪火post』BNO 續期資訊(11) 極速爆POST!!!

『薪火post』BNO 續期資訊(10) 個POST開始多人

『薪火post』BNO 續期資訊(9) 先睇DOC後問問題

『薪火post』BNO 續期資訊(8) 強烈建議先睇DOC後問問題

『薪火post』BNO 續期資訊(7) 強烈建議先睇DOC後問問題

『薪火post』BNO 續期資訊(6) 先睇DOC後問問題

『薪火post』BNO 續期資訊(5)

『薪火post』BNO 續期資訊(4)

『薪火post』BNO 續期資訊(3)

『薪火post』BNO 續期資訊(2)

『薪火post』BNO 續期資訊

FAQ 常見問題

以下問題皆為巴打們列出最常見問題而且已經填哂答案，而呢d答案係上面個份google doc入面已經講齊哂，如果你問以下問題而被屌，唔好問點解。

約法三章先
有幾個情況既問題各位一定唔好答
1. 過左期十年駛唔駛副簽?
唔係過左期幾多年就一定要副署，係睇你個樣仲可唔可以從你既護照入面認出黎，認得出就唔使，認唔出就要。你份declaration form 有印到副署部份就要副署，無印到就唔使。
2. 影相可唔可以戴眼鏡影?
可以，但你要確保你既眼鏡唔會遮住你對眼同唔會反光。
3. 張相既背景要咩色?
白色或灰色
4. 去旅行用BNO寫咩國籍?
British National (Overseas) 或 BNO 或 British 或 GBN
如果你係online check-in 或需要係網上揀國籍嘅話，請有得揀BN(O)時優先揀BN(O)，無就揀UK/GB/British/Great Britain/任何代表英國嘅文字。
5. 舊護照係bb相，續唔續到 (紅色封面BNO係BB相咪續到囉 )
Why not?
6. 身份證要影兩面定單面?
兩面
7. 特衰要影邊幾頁?
由頭影到落尾，包括封面、個人資料頁、空白頁、有印既頁、有visa既頁、說明頁，你本護照有幾多頁，就印哂幾多頁。
8. 搵到本BNO剪左角，仲續唔續到?
搵到本BNO剪左角，仲續唔續到?
正常情況: 你應該仲有一本未剪角既，搵清楚啲，搵唔到就以 lost passport 處理
特殊情況: 有可能係申請特衰時香港嘅公務員手誤剪咗，當 damaged passport 處理
9. 點解地址少左行? 係唔係搞錯左?
正常
10. 無住址證明，點好?
最細既BN(O) holder都18歲，點可能無，咪玩啦
11. 點解DHL份件得本新BNO? 我本舊證呢?
你寄左既文件、舊護照會同新護照分開兩份速遞寄畀你
12. 呢本野續唔續到 (BDTC)
BDTC全部已經係1997年7月1日失效，你應該再搵下屋企有無另外一本BNO護照
13. 副簽人係咪可以係親戚?
唔可以
14. 轉左dispatched 之後幾時收到？
等SMS，會答你寄時到
15. 點樣寄去英國？幾錢？
空郵掛號200g $ 50起，睇你份野最後重量而定
上網ec-ship印form 用e-express , 200g 都係五十幾蚊，同空郵掛號差唔多時間
同Speedpost 差唔多時間 可能慢一兩日
speedpost 200g $225 大約2-6個工作日寄到
郵局寄Speedpost有紙文件套免費拎寄之前上網入資料平$10
DHL $ 自己打上去hotline問價 24003388

16. 續個陣個簽名可唔可以簽中文
你簽乜都得
17. 有sar果本仲續唔續得
Why not?
18. 點知自己細個有無申請過
畀錢申請一次就知
19. 老豆老母本BNO有我個名申唔申請到?
Why not?
20. 有無人試過有本火車頭都扮無，唔印就照申請?
點解要扮無？有就印，無就唔使印。
21. 有冇人試過一個speed post 寄兩份或以上申請係成功？
成功例子：網上一次過交兩份申請(打完一個比錢前可以繼續加申請)，一齊比錢一齊寄一齊dispatch一齊收到
22.我搵唔到人副署，有無巴打可以幫到手？
無，我地呢度無人識你兩年或以上，全部都無資格做你副署人。
23. 如果續個陣想加個英文名上去駛唔駛副簽?
凡事無絕對，怕就揀change to an existing passport搵人簽埋，唔怕既就唔簽寄左先，HMPO覺得你要既就自然有人會搵你。叫你簽返
24. 可唔可以寄本正本特衰比佢 (過期/未過期)
可以
25.用過廁板去台灣，可唔可以轉 BNO?
喺台灣眼中，只要你符合港澳關係條例第四條香港居民嘅定義，無論你拎廁板定係 BNO 入境都一樣係當香港居民處理，台灣關員係唔應該以持雙重國籍為由拒絕手持 BNO 嘅香港居民入境，無論你有冇曾經用過廁板入境台灣都係咁話注意: 以上唔適用於廁板或BNO 以外嘅任何外國國籍
26.要幾耐先完成申請?
視乎case 複雜程度+你比幾多文件人處理
個個officer 處理需時都唔同....但呢到case大部份2weeks 內會由MHPO收到全部所需文件處理申請去到dispatched
OR 官方答案: 5星期
27. 外地遺失BNO餘下行程是否必須取消並立即返港?
BNO其中的一個好處是方便持有人在遺失原有BNO護照情況下在英國駐外使領館迅速補領緊急護照。雖然是一本緊急護照，但並非降格成一本緊急「旅行證」。緊急護照有效期最長為一年，持照人仍然可免簽證出入境以下國家：
亞太：泰國、日本、韓國、星加坡、澳洲(ETA)；
歐洲：全歐盟境內、冰島、瑞士、挪威、列支敦士登、摩納哥、塞爾維亞、黑山、波斯尼亞、阿爾巴尼亞、摩爾多瓦、馬其頓；
非洲：摩洛哥、突尼西亞、南非；
美洲：加拿大(ETA)、墨西哥、哥倫比亞、委內瑞拉、厄瓜多爾、秘魯、智利、玻利維亞、巴西、巴拉圭、烏拉圭、巴拿馬、哥斯達黎加；
特區護照持有人在外地遺失護照，因中國駐外使館不能簽發特區護照，故只可在當地申請「中國旅行證」作為臨時證件。而因為「中國旅行證」並非特區護照，只能作返回中國或原居地用。大部份國家並不接受以此證件作過境或辦理第三國簽證用，倘若在第一個國家已經遺失特區護照，餘下行程亦只能放棄，直接返港或回原居地。若同時遺失特區護照及香港永久居民身分證，當事人只可向中國駐當地使領館申請「入境身份陳述書」直接返港。

副署人問題 郭藹明日香(即酸民治日鮮) 提供

首選：完全跟從指引做

次選：符合國籍要求，持有效符合國籍嘅護照，但返嘅工唔屬佢列明嘅專業人士。（HMPO嗰張list其實只係例子，無話唔跟一定唔得）

再次選：副署人為英國國民或愛爾蘭公民但護照已遺失或過期，返緊list有嘅專業人士或有張list所要求嘅專業資格。

再再次選：副署人為英國國民或愛爾蘭公民但護照已遺失或過期，但返嘅工唔屬佢列明嘅專業人士。（HMPO嗰張list其實只係例子，無話唔跟一定唔得）

再再再次選：副署人為英聯邦公民、歐盟國民、美國公民但護照已遺失或過期返緊list有嘅專業人士或有張list所要求嘅專業資格。

再再再再次選：副署人為英聯邦公民、歐盟國民、美國公民，但返嘅工唔屬佢列明嘅專業人士。（HMPO嗰張list其實只係例子，無話唔跟一定唔得）

再再再再再次選：不符合國籍條件，只有本地國家有效護照，返緊list有嘅專業人士或有張list所要求嘅專業資格。

再再再再再再次選：不符合國籍條件，只有本地國家有效護照，但返嘅工唔屬佢列明嘅專業人士。（HMPO嗰張list其實只係例子，無話唔跟一定唔得）

我唔保證你揀跟上面次選項目做HMPO唔會要求你搵另一位合資格嘅副署人，但係你應該搵一位係你身邊最能接近合符要求嘅副署人為你簽署。

但無論如何，認識兩年以上呢個條件係最基本，因為副署人嘅目的係證實該相片嘅人嘅樣貌係護照持有人，如果嗰個人識唔夠你兩年，憑乜嘢幫你做副署人？

我諗咁樣寫嘅話，你哋會有動力啲搵副署人，但係我再講多次你搵唔到首選級嘅副署人就會有風險，所以自行衡量啦。

**以上例子係現有BN(O)持有人談及過往申請並如果申請人限時內無提交副署可能申請失敗。BN(O)嘅審批鬆緊可以急升可以急跌申請人或會蒙受申請失敗嘅全盤損失，而過往表現並非未來表現嘅指標，所以申請前請參讀HMPO嘅文件作出風險評估，同埋尋求專家嘅意見。

Place of birth 一覽

最新

改返左做岩既版本

2018年數字

如果我的護照已過期、遺失或損毀，但我急需護照出行，我可以怎辦？

你可以選擇直接申請單次緊急護照(Emergency Travel Document, ETD)，費用為1,100港幣。ETD最多可使用進出5個國家，但請先自行檢查目的地國家是否接受ETD。另外ETD用完是需要交回領事館。

請注意，緊急護照不論任何原因，包括普通旅行，只要你當時沒有可用的護照均可申請，適合「大頭蝦」忘記在預訂酒店及機票前檢查護照有效期的你申請。請留意，護照過期超過十年或以上者可能無法申請辦理緊急護照，如果你是此類人士，請事先於辧公時間內致電英國駐香港總領事或向你身在地的英國大使館、高級專員公署或領事館查詢。

需要文件：
-已填妥之緊急旅遊證件申請表格
-證件相2張 (白底BNO相)
-旅行詳細行程 (旅行詳細會印在ETD上，如你要更改目的地，你需要再APPLY一次)
-身分證
-預機約票同酒店紀錄證明
-過期BNO 護照正本
-警署的報失護照證明（如遺失護照）

步驟：
1.先於網上下載及填好emergency passport申請表格
2.帶齊文件儘早到金鐘英國駐港領事館
3.於保安部放低手機，講低想申請emergency Passport
4.保安會帶你去見領事館人員
5.向領事館人員出示已填妥之emergency passport申請表格、證件相、旅行詳細行程、身分證、預機約票同酒店紀錄證明及過期BNO 護照正本
6.等待領事館人員批核，成功後收申請費用及通知領取時間

BNO VISA checking

由殘酷的小賓周提供

CNO使用實例:

By 9394+689

BNO使用實例:

By 9394+689

成日見到好多人笑續BNO貴
我係到諗: 係外國護照特別貴,定支國護照特別平
出於求真search過

成人標準護照,計美金: (部分)
英國 90
澳洲 212
加拿大 128
蝗 29
特衰 32
古巴 100 (美國續375)
芬蘭 50 (5年有效期,10年=100)
法國 90
德國 66
以色列 75
意大利 135
日本 115
荷蘭 78
挪威 50
葡萄牙 60
南韓 50
俄 42
坡 59 (5年有效期,10年=118)
西班牙 25
瑞典 40
瑞士 140
土耳其 268 (5年有效期,10年536)
美國 110

結論: 根本就係共國頂爛市 ,要國藉欄唔要 ing Chinese ,特別係發達國家國藉,就要預左貴(除非連登好多西班牙藉,笑埋特衰都仲得 )
仲有又話乜春血濃於水,點解特衰要收得貴過蝗,講到尾又係當香港人水魚 ,又要亂咁派d特衰比權貴,整臭哂聲譽

(擅自偷post者全家萬碎萬碎萬萬碎,生生世世都係中國窮人 )

By ItsOver9000

開post template:

中國人使用中國大使館服務實例，不負所望
为什么中国驻外使领馆的服务评价会这么差？ - 李逍遙的回答 - 知乎

仲諗住上一個post可以頂多幾日添
真係多左好多人問BNO

間唔中就熱鬧到推爆 post

幾次由泰國番黎香港用BNO都俾地勤提供身份證

上面死曬圖
真係死圖定我手機有問題？

手機App問題
我都係，電腦睇冇事

如果呢啲時間話冇帶身份證會點

開po點可以無咗呢張

全部圖都ok

我手機睇冇問題

我有次AU返HK，用BNO地勤問我去香港仲乜？有冇買之後機票？好撚唔願意拎張身分證出黎，仲問有冇其他passport

BNO平權
香港獨立
天滅支共

繼續黎留名

Ctrl-F大法一樣幫到無知嘅朋友

推

留名

lm

無pex號碼無得登入

🇬🇧🇬🇧🇬🇧

9394巴打上個post有答過 大意係：
檢查身份證係地勤既例行程序
因為航空公司係認「居留地發出既居留證明」
有錯請指正

岩岩泰國返嚟無叫我俾身份證 check個陣都無特別快/慢 正正常常

最近有朋友係香港續BNO用緊新系統
見我依家係英國想用Online Identify Confirm功能搵我幫手Confirm佢個身份
簡單黎講即係要網上副簽
而副簽人要比個email申請人填落個系統度
之後個副簽就會收到HMPO email用Refernce Code去確認申請人身份
問題黎啦

個Online系統係要求副簽人報英國Post Code + 地址
而呢個地址一定要同副簽人申請Passport時候報既地址一樣
就算我依家係英國有地址，同申請時候既地址唔一樣都係唔會比你過
會出現資料唔match既結果而唔比你簽(你有3次機會輸入資料)
因為我本BNO係香港申請，香港地址冇可能有英國既Post Code
亦作唔到Post Code，佢個系統連晒去英國Household註冊紀錄
TL;DR
新系統個網上副簽只可以搵係英國本土申請+報左英國地址既Passport Holder做
係香港申請搵返香港人副簽九成九要用舊方法印Form

再加一個環境條件，通常發生在機票最後一段航程。既無後續航程，目的地又不是護照簽發國。

分享埋另一單Case
同上面有少少類似但係佢係香港人係英國本土申請
用網上Identity Confirmation系統
有同樣問題，我地冇人幫佢confirm到identity
同樣係地址唔match問題
印Form出黎個要求比係香港都更加嚴格
變相不論網上定印Form都一定要搵一個係英國本土住，識左兩年既人幫佢副簽
所以奉勸各位續BNO最方便一定係香港續
純粹去英國玩一兩個星期or幾個月旅行順便想續BNO既話
基本上你係唔洗諗，除非你有移民左好幾年既英國朋友
否則你根本冇可能搵到個識左兩年係英國住既人幫你副簽

新post留名

果一刻我想講我冇身份證,只有呢本passport你發我返英國啦

放心，你一講話你無證明，佢就將你本護照由頭到腳睇一次。就算最後拒絕你Check in，都唔會送你走。

上個星期我份申請到左, 岩岩入佢個裝發現用緊新系統, 我去Track your passport application 個到發現佢話要提供PEX OR POD 請問要點track 番我份申請

上個星期我份申請到左英國, 岩岩入佢個網發現用緊新系統, 我去Track your passport application 個到發現佢話要提供PEX OR POD 請問要點track 番我份申請

開頭真係由頭睇到尾,後尾仲有個貌似senior左對又對,先問我有冇證明係香港居民

正解，除非副簽人本身係英國人，否則搵香港人副簽係一定要印form寄過去

有冇application number?
有既話就試下passport adviceline webchat/eform

無咗張身份證唔知點算？

Lm

其實拎張身分證俾地勤睇下有幾難
方便下大家啦

唔係拎身份證難，只係唔想用香港身份證

有其他護照咪唔使用香港身份證囉

final dentination喺香港嘅話用其它護照都要show HKID to proof
㗎
除非你用CNO先一定唔駛

留個名

留名支持

唔喺香港人去香港都頭HKID

外國人去香港要有回程機票
無既都會refuse landing

D圖save哂係我imgur 個acc到

唔會冇啦啦冇左架

咁可以叫嗰位唔想用HKID嘅巴打攞張回程機票畀人check

香港唔使must hold 回程機票

外國人入香港 Timatic:

Passengers not holding onward/return tickets or other acceptable evidence of onward/return travel may be refused entry.

一係你話會返大陸

有身分證咪比囉...你難為個地勤做咩

人地都係睇Timatic

留名睇內戰

重點係"May be"
同樣情況你可以睇埋台灣/菲律賓嗰句點寫

如果你話去支那又會check 埋你支那visa
真係要講都講坐船去馬交啦

咁舊方法宜家要點做？ 邊度有form ?

記得之前POST 10時開始留意呢個Post

如果當時自貼 而家差唔多可以搵巴打副簽了

報告番先，之前report咗lost or stolen, 然後收到HM office email叫我打去補資料。

打咗去，報咗個ID No. , 大約幾時issue passport, 邊度issue, 就完咗。

佢話會再update我

我 單CASE 屋企人 用報失方法申請
HMPO SEND EMAIL 淨係叫補交正本出世紙

舊系統冇得CHECK STATUS 唯有等返兩星期....

越南eVisa 咁人地係申請到 有圖有真相 出入境都無問題

Evisa嘅野永遠都係有機會fail
就算澳洲eta或者美帝esta我都見過有客fail

越南即使搵agent 整visa信
佢地都係會寫GBR
evisa 個system 都係GBR
所以BNO係無問題

即係話兩個幾月前嘅issue已經fixed？

早幾個月無留意
但近呢一個月我都有做過客係bno整evisa
起碼無彈返轉頭refuse landing

因為開始evisa嗰陣唔可以用bno apply
得cno用得

其實而家都只係得GBR無GBN比你揀

ching 等左幾耐先收到email 叫補交資料？

原本係昨日收到既
因為屋企冇人收件 所以改左今日收

本野除左第一頁有幾滴野 ＋ Observation加左個個字眼
大致上無咩問題

而早前寄既野
還番嚟既只有舊BNO、黑白影印本出世紙＋父母結婚證明、
解釋父母冇出世紙既信 同埋住址證明(MPF個張竟然收走左)

留名HMPO又出錯

係咪而家轉咗唔係hmpo出 所以成日出問題

同個官講：

You are professional in immigration matters.

Observations on Immigration Status and Right of Abode
The following observations are appropriate when recording a holder's immigration status and/or right of abode in the United Kingdom.

Observation
THE HOLDER HAS THE RIGHT OF ABODE IN THE UNITED KINGDOM

Comment
Those British subjects who have a right of abode under the provisions of the Immigration Act 1971.
NOTE: From 1 January 1983 a person who is a BC has the right of abode in the UK under section 2(1)(a) of the Immigration Act 1971, as amended by section 39 of the British Nationality Act 1981, and no endorsement is made in a passport issued to a BC.

即係BNO上印咗BS嘅statement...

HMPO玩到出神入化...

那西新境界

兩年前做落地簽，張簽證寫GBD。

咁依家係咪即係攞BNO申請EVISA而越南又批的話，地勤肯放客上機？

係係咪叫間接中獎呢，定係二獎？

呢隻合成獸真係令人大開眼界

我想知裝我份BNO郵包點解會由「倫敦希夫路」始發既？
本野唔係係「老利」個邊整既咩？
又，依家放BNO同埋交還文件正本，係咪一份過(而非分兩件)？

有冇比人拒絕入趨？

中空寶。

拎本護照去英國居留穿煲。去歐盟BS＋right of abode ＝歐洲公民。依家情況又唔係。

齋睇statement有著數，實際就... 唔覺有。

身份證大法有野要加
由於未夠11歲兒童申請BN(O)護照或HKCI(香港身份證明書)，均會獲發沒有照片的香港永久性居民身份證，下列方法可確定你首次發出身份證是因申請BN(O)而不是申請香港身份證明書(HKCI)獲得。

在香港出生者，可以參考出世紙上最後一格<即Hong Kong belonger status 或 Hong Kong permanent resident status under paragraph 2(a) of the First Schedule to the Immigration Ordinance (Cap. 115) (Established/Not established)>(中文為{《入境條例》(第115章)下的香港本土人 或 香港永久性居民身分(確定/未確定)}
註明 "established"，意味你出生時是
英國屬土公民且 ——
屬《1986年香港(英國國籍)令》** (1986年第233號法律公告)第2條所指明與香港有關連的界別或種類的人 (即係有資格申請BN(O))

倘若註明 " not established'，你沒有申請BN(O)資格(除非後來有申請歸化入籍)

我出世紙係冇"established"字
"not established" 都冇

Leave to enter granted on arrival in the United Kingdom
23A. A person who is not a visa national and who is seeking leave to enter on arrival in the United Kingdom for a period not exceeding 6 months for a purpose for which prior entry clearance is not required under these Rules may be granted such leave, for a period not exceeding 6 months. This paragraph does not apply where the person is a British National (Overseas), a British overseas territories citizen, a British Overseas citizen, a British protected person, or a person who under the British Nationality Act 1981 is a British subject.

23B. A person who is a British National (Overseas), a British overseas territories citizen, a British Overseas citizen, a British protected person, or a person who under the British Nationality Act 1981 is a British subject, and who is seeking leave to enter on arrival in the United Kingdom for a purpose for which prior entry clearance is not required under these Rules may be granted such leave, irrespective of the period of time for which he seeks entry, for a period not exceeding 6 months.

23B點解要另外分開

sorry 打漏左係1983年1月1日之後在香港登記出生先有呢格

原來係咁 嚇死我

多咗 "irrespective of the period of time for which he seeks entry"

啲件都送去希斯路再上路

HMPO獲獲新鮮獲獲甘

想問呢個方法係咪基於身份證上面括號入面嘅數字?
如果到咗11歲先拎身份證但已經97之後
而佢張出世紙有established又有冇BNO身份?

[BNO使用問題]

請問係外國想租車/揸車遇檢時，出示「本國駕照＋國際駕照＋BNO」係咪正確既做法？
畢竟護照同車牌國別唔同，會唔會引起警員「黑人問號」？

想問呢個方法係咪基於身份證上面括號入面嘅數字?
係

如果到咗11歲先拎身份證但已經97之後
而佢張出世紙有established又有冇BNO身份?
無

冇可能發生㗎
doc咪寫到明要申請BNO喺要攞埋身份證
個括號入面數字除非01JUL1997個一刻實在太細個可以酌情處理嘅case之外
其它括號入面個數字遲過06－97都已經喪失BNO身份
可以準備定投胎

出示香港身分證幫到你

美國人都可以係香港住到有永久身分證

咁又係，張新身分證成張支那身分證

我阿媽換左

今日一睇真係好唔掂

香港車牌一定要連埋香港身份證一齊用

淨係喺日本租過車
每次都淨係睇我國際牌無check 過我香港牌同passport
車公司係orix, 其他唔清楚

搵搵下自己張出生紙 搵到我個奶共老豆收埋本咁既嘢

BDTC

古董，八七年前簽發...

印象中有巴打激烈討論過。結論係如果我用bno用美國車牌加國際車牌其實有咩問題。

之前太忙未覆，前日已經入咗愛爾蘭境啦，有印而且無要求拎身份證，問完問題就放行，宜家已經去埋愛丁堡

首先感謝呢度的巴絲打的 post, 我爬左文好耐, 終於 4 月 8 日申請 renew BN(O), 我係用舊系統申請的。

我係唔見咗本舊BN(O), 就以 lost/stolen case 去申請, 好辛苦至搵到揸美國護照的朋友幫我副署, 補返份副署之後, 官員就叫我寄回自己的出世紙正本, 及父母的出世紙。(無話要婚姻證明)

但我媽媽在大陸出世, 無出世紙。爸爸在香港出世, 但他一聽到我續BN(O)就罵到我狗血淋頭, 而且仲話佢無出世紙 (他唔肯借出世紙, 所以話無), 加上他細個改過姓, 生咗我之後就改了名字。他們又10幾廿年前離左婚, 問父母拿結婚和離婚證明又唔肯俾我, 所以而家個 case 好複雜。

我 email 同官員講, 因家事無法提供父母的出世證明, 只能提供本人的出世紙正本, 但官員很堅持要我去政府部門申請補領父母的出生證明。但是我根本沒可能在未經授權之下去補領他們的出生證明。

請問現在我可以如何做呢? 可以給到一些意見嗎? 唔該晒

話咁快又爆post
留名

你不如詳細解釋屋企嘅情況比佢聽啦

去入境處查出生證明唔需要本人授權，有合理理由就可以。

佢個網壞左？track唔到status？

舊系統已退役 要打電話/email/live chat 問status

收到，唔該

佢有冇bno？

叫佢望望先，要留意啲咩？

你最少要同佢電郵講明你媽媽無出世紙
之後就補領你爸爸出世紙
你需要提供你爸爸既名同出生日期

冇問佢 不過上網睇 呢本冇續期 = 廢紙

前日上網申請，今日去左郵局寄掛號

但由頭到尾都無叫我副署

利申：9x年出世，本野06年過期

乜原來係人都可以 check 其他人的出世資料咩? 我真係孤陋寡聞了

好詳細, thanks
我今朝同爸爸電話傾左好耐, 他死都話出世紙俾唔到, 仲罵我做乜要續BN(O), 特區護照唔得咩, 仲同佢嘈到就黎反枱。
而家問題係我爸爸死都唔肯認他改過姓。
呢個改姓的秘密, 係我阿媽同我講的。

我老豆仲話佢好耐之前去入境處試過補辦出世紙, 又話嗰個年代他父母無同佢攪出世紙, 又話政府無佢出世 record, 所以最終都係拿唔到咁講, 即係叫我唔好再追問佢

要去人事證記處攞返張證記事項證明書，證明我幾時改名同埋原名係乜改做而家個名，費用$425，由申請日計五星期後有得攞

《 登 記 事 項 證 明 書 》 樣 本

我睇過日本啲租車網寫「國際車牌」同「本地車牌」既簽發國要喺同一到（即係香港），但係護照係regardless of nationality，所以冇問題

好唔冇左login 睇申請進度
變左要打電話

我Toyota同OTS都租過 BNO + 香港車牌 + 香港國際牌都冇問題

Speedpost左

又新品種合成獸，睇嚟HMPO應該有核洩漏，定係鍊緊賢者之石

永久置頂post名選擇

那西HMPO

我係用新system, 03 年過期，4月頭填好左表俾左錢

個人覺得用新system 幾好，起碼唔使寄相先 （柯達影相唔使曬相平10 蚊 ）同埋填既野少左

都係填番個人資料，啲資料俾到都俾正本，俾唔到就夾左封信解釋

至於countersign 個問題，我覺得叫得你簽就簽啦（無論係新定舊system) , 佢俾你過係人情，唔俾係道理 無論新定舊system 夠薑你都可以搏大霧唔簽，係自己take 番個risk 我自己搵左個bno holder 大學同學簽

4/16 speedpost 寄
4/23 hmpo 收到
4/23 join queue
5/7 approve
5/8 dispatch
5/14 收到新護照
5/16 收到supporting doc

supporting doc 除左影印本同信外都寄番黎

Speedpost 2-7日就真係7日先到

我眼大睇過龍

British Subject 要1949年之前claim喎

Since 1983, very few people have qualified as British subjects.
Who is a British subject

You became a British subject on 1 January 1983 if, until then, you were either:

a British subject without citizenship, which means you were a British subject on 31 December 1948 who did not become a citizen of the UK and Colonies, a Commonwealth country, Pakistan or the Republic of Ireland
a person who had been a citizen of the Republic of Ireland on 31 December 1948 and had made a claim to remain a British subject

You also became a British subject on 1 January 1983 if you were a woman who registered as a British subject on the basis of your marriage to a man in one of these categories.

Undergrad 學生有可能唔比你過

用家繼續留名

我用舊system
hmpo26/4 收到
但到舊system offline前仲係being processed
好驚有問題

我得左👍🏻👍🏻

我14/5 9am 喺GPO 寄 speedpost, 16/5 9am到HMPO Liverpool喎

鄧上面位巴打唔抵only

有啲巴打要副簽唔副簽都得 反而俾咗ug 副簽唔得都幾慘 雖然正路係應該跟足佢要求

推
由頭副尾都無叫副署，
就算去到
Document need to send 都無講過countersign
是咪正常

用開特衰岩岩先知自己有申請過BNO

巴打你副簽個part點做？介唔介意講多啲

你要識做呢

其實個排撞中復活節假先7日，郵局既職員都好好，一開波就話預要耐少少，因為香港同英國都放假

扣埋個復活節，計番真係2-3 日
我係16號晏就寄，23 號既朝早hmpo 收到

我自

Speedpost要睇返佢cutoff time, 有啲post office 10am cutoff係做到即晚上機, 有啲1630 cutoff就唔guarantee, 佢個網有寫

扣埋假係真係差唔多, 我上個月趕喺15/04 1630前寄, 結果好彩17/04送到HMPO, 同我今次一樣都兩個工作天就ok

利申：已grad左幾年，我個fd 做n展
都係跟表填，無交副簽人既supporting doc

UK to scrap passenger landing cards
Hammond sets June date for new border e-gate checks

The decision to scrap landing cards comes after the government announced it was extending the use of e-gates at UK borders to citizens of the US, Australia, New Zealand, Canada, Japan, Singapore and South Korea.
唔知佢地有冇排到自己國民最後呢？

通常你地個application係條queue既時間會係幾長？HMPO 2-May收到我啲suplorting Docs但至今都仲係queueing，又無其他updates

唔洗諗，有啲4月尾收到嘅仲queue緊
慢慢等啦

舊system快好多

我覺得係人流問題
呢排多人搞Passport

所以最後都係睇officer

有d差少少都唔比你過

有d唔比都得

我爬完文，有少少嘢想請教下：

我N年前已經expired + 唔見咗舊嗰本，已online report lost or stolen. 呢個case應該係當new application.

需要嘅文件係咪：
1. 身份證copy
2. 出世紙 (要正本？)
3. 特區護照copy
4. 父母出世紙(?)
5. 相x2
6. countersign
7. 地址證明

問：
1. 如果父母離咗婚，老豆過埋身，係咪同佢講番個情況就ok?
2. 老豆老母結婚證書拎唔到係咪解釋番就ok?

thanks

講左同解釋左先

O唔OK由HMPO決定

係

謝ching.

等我試試佢先

佢轉咗system, 電話影嘅相都受咁搞鬼

邊度影唔係重點
影出嚟唔合規格佢都係會招彈你

不過我要countersign, 都係去相鋪影好d

依家Countersign張相唔係印埋落張form度咩？仲要去相鋪？

係咩？！ 我未detail研究，咁又幾方便wor !!!!!

我手頭上有份fd嘅Countersign form, 佢個樣印咗係上面，相都唔洗交直接Upload

但係英磅仲未落到10蚊以下呢

要平就唔使續bno

成功BNO上翻BC

上黎多謝翻呢個post既資訊

諗起個件咩港女

改左系統點track

收到DHL SMS！

HMPO比BC巴打你?

終於Dispatched
23/4 下午兩點半左右SPEEDPOST
25/4 派遞成功
26/4 轉Being Processed
11/5 Dispatched
(追加)
14/5+15/5 收到dhl sms
16/5 收到新護照
17/5 收回所有正本文件+身份證底+面彩色影印本
註:舊系統申請
文件如下:
Declaration form (有副簽,搵左個持加拿大護照做醫生既朋友幫簽)
身份證彩色影印
自己出世紙正本+媽咪出世紙正本
相兩張
父母離婚證明
已過期特區護照
舊BNO
住址證明
副簽朋友既護照資料頁
父母結婚證明

想問下各位巴打，新系統Post code個位係咪好似樓上巴打所講，只限英國地址？如果香港地址+香港副簽，要用舊方法？舊方法係點

感謝感謝

四本一齊去，佢好似分開四本番，
收到三個sms 有預感一陣仲有一個

呢個人本bno變咗British Overseas Territories
最後要拘留40個鐘
幾慘

正常四本申請，應該會有八個DHL返黎
我上次整四本，跟住有兩本bno既supporting doc放左入同一個dhl速遞封寄返黎

如果你入岩位 post code 00000 都會比你過
之前幫朋友申請入錯位就卡住左
搵返海外申請 BNO 就得左

“為甚麼明明申請BNO，最後獲得另一款護照？有結果再和大家分享。”

個結果就係：hmpo真係好那西

中大獎外仲有懲罰

hmpo真係好那西，大家收到新passport要check真d

想問問我有張certificate of registration as a british citizen, 咁我最後收到嗰本會係BNO定BC?

可以兩本同時都有，睇你申請邊本

好似唔見佢有得比我揀申請邊本

正常會俾BC，Observation個頁會寫埋你有BNO。

依家唔會咁出㗎

咁我係咪照返bno嘅程序 online application嗰陣提供cert no. 就得？唔洗揀passport type?

睇你之前有冇申請過BC passport
冇就同BNO程序一樣
同時跟返個instruction 揀I have changed my nationality to British Citizen (not exact wording)
舊個個system係咁 新嘅就唔知啦

不過正路居英權計劃嘅人唔會再有BDTC/BOTC/BNO嘅身分 如果你係BNSS嘅受惠人 咁應該唔會合資格拎BNO 所以唔存在續咗本BNO返嚟嘅問題 除非hmpo又玩黑暗版六合彩

寫就寫係會冇咗 bdtc 即係引申到冇咗 BNO，但係似乎當年實際行政冇跟足

咁正路有BC嘅人都唔會特登申請/續領申請BNO嘅

轉status後既1-2日收到email 叫補交資料

依家舊系統要track status就要打電話..連email都唔比咁麻煩

我舊系統整完 前幾日寄左
岩岩想CHECK下 發現轉左新系統 個網停用左
想問有冇方法TRACK

唔撚係掛

我試過類似情況佢幫我注銷左本BNO

父母都搵唔返出世紙，如實相告應該冇事掛

NOTE第一條
the passport is proof that the holder has right of abode in the UK if the holder's nationality is shown as British citizen or the passport has an observation that the holder has right of abode in the UK

恭喜晒

頂，我沒得upload相
新系統要用digital photo

即係可以留低
但個Nationality就係British National (Overseas)

要去人事證記處攞返張登記事項證明書，證明幾時改名同埋原名係乜改做而家個名，費用$425，由申請日計五星期後有得攞

《 登 記 事 項 證 明 書 》 樣 本

用電話影底張證件相再upload

我條問題膠膠地，但我都想問下
朋友係BNO副簽左俾我，但佢個人資料頁黑白色影印俾我
黑白色交唔交得過去？
我係咪應該要佢彩色影印俾我？

本身想寄過去如果不digital upload 就沒得禁next

Thanks
我想問多一樣嘢，結婚證上半部分係中文，下半部分係英文，但淨係中文個部分有寫嘢
如果補領返張登記事項證明書再加埋張結婚證又得唔得？
如果要搵人認證係唔知搵邊個認證..

英國護照副簽人要交個人資料頁咩

副簽人持英國護照嘅話要資料頁嘅彩色影印本 1樓啲link係咁寫

英國護照副簽人唔駛比資料頁

比護照no.就得

你睇錯，英國愛爾蘭護照都唔洗影印

如果你的副署人為英國國民或愛爾蘭公民以外的英聯邦國民

自膠

正常BOTC唔係應該有註明地方咩

吓？
你而家寄份嘢過去申請BNO係去祖國嘅護照發行機構喎？
咁點會唔係英國護照呀？

如果收到BOTC
飛去英國果邊HM Passport Office
駁大霧換BC得唔得？
咁就唔係懲罰

頂 好混亂 一時又HKPO一時又BNO 佢又改左新系統，上網搵既教學又係舊版，佢又叫我upload相比佢，咁我整緊既係hmpo定BNO.......

如果BNO未過期，而要續期，
係咪又要咁多文件（副署/廁板colorcopy.之類）？

咁你護照封面寫住乜？
中華人民共和國？

你講緊乜春

HMPO 係 Her Majesty's Passport Office

你點整

你都識講係「正常」嘛
人地係特別版嚟

其實真係問下啫，朋友揸BNO去日本都當係香港護照一種
可以唔洗咁激動
咪自膠咗先囉

你講緊乜。新系統就跟住系統指示咪得。仲睇咩教學，定你唔識英文。

不如你講下點當係

美帝先係當BNO + 廁板係香港護照
所以要Visa

美國會再細分兩本，兩本個nationality code有分別。

正常唔洗

有未過期護照就應該唔使副署嘅，但係其他國家護照係應該次次要畀

啱啱bno入境泡菜國，過程算好快，連埋打手指模三十秒都唔駛就得左，一句野都無問過。跟住順便去埋入境部問，bno真係做唔到SES，不過never mind

留名又要召喚大使館

今次大使館可以休息下好順利，暢通無阻，係無得申請用e道。要申請既話就要共享支那榮耀先用得，所以不了

通常要躂朵嘅時候唔係入境
而係購物退稅
繼續留名

點睇英國由星期一開始取消landing card

就快可以試

又有特別版

好似係

28號就去

四本去，email通知有一本話地址証明唔受，要再寄去，仲要補埋副簽，想問：
佢email 比埋張form 009 我，張form好似係bc form，係咪照填？
重寄仲洗唔洗印多次「廁所板」

啱啱留意到佢呢句
。。。
由於我的特區護照，正留在香港申請到另一個國家的簽證，於是，我就帶著同樣享有日本免簽證的BNO英國國民（海外）護照，飛抵關西機場，準備開始大阪京都之旅。
。。。
即係平時條友有BNO唔用又用特衰為主?
唔識呢條友冇睇過佢之前既文
如果係既話條友抵死啦

連埋一齊送嚟嘅書仔都寫到明第一時間要check資料啱唔啱㗎啦
真係文盲都可以去外國

咁好似都唔算少用：

啱先攞到新鮮滾熱辣既歡（B）樂（N）卡（O），有幾個問題

一、如果見到Observation頁有三段說話，係咪即係無中獎？
二、我見下低OCR識別欄國家代碼寫「GBR」，正常乎？
三、資料頁張相咁矇查查既？

歡（B）樂（N）卡（O）

伸手伸到

啱啱係舖頭買夠野，同收銀嬸嬸講退稅，佢收左我本bno照一照之後，就連埋晒稅單俾返我，就咁一句叫我直接去機場退，非常乾淨利落。不過我知係正常，所以就無謂再追問佢了

我記得好似可以用詢問表格／Livecat 查自己 status？

利申：一問先知原來印好左，而答我個一刻其實本野已經上左DHL架車

巴打係咪指呢個？
咁即係用左舊系統要等三個禮拜後先check到？

張證唔喺我到唔好意思

Nope

計正你應該係呢個先啱
入左去可以選 enquiry form，記得寫自己個 application number，試過最快15分鐘就答到你
如果撞正 livechat 辦公時間更加可以用 livechat展開激情對話

《 登 記 事 項 證 明 書 》 是 一 份 證 明 你 在 登 記 身 份 證 時 向 登 記 主 任 呈 報 的 事 項 ， 例 如 ： 你 的 姓 名 、 別 名 、 住 址 、 出 生 日 期 及 地 點 、 婚 姻 狀 況 及 配 偶 姓 名 （ 如 有 的 話 ） 等 個 人 資 料 。
有冇係香港登記婚姻狀況及配偶姓名

自膠左感謝巴打過多幾日試下先

屌你老母真係on9

巴打分享下

我無俾老豆老母出世紙都續到,結婚證明又無俾正本
不過勸大家都唔好博

我個陣續都係交咗
-BNO bb仔樣正本
-身分證副本
-自己出世紙副本
-特區護照副本
-住址證明
同埋搞咗副簽就dispatched
仲要係更改個人資料嘅adult’s first passport application
而家唔知仲有冇呢支歌仔唱

最重要嗰4個字 國藉：英國

老實講，呢單野有D流。你要寫landing card. 實要望住本䕶照，點會唔係BNO 都睇唔到。

咁驚

係咪真都好
本嘢係自己身份證明文件
自己有責任check過合唔合乎自己身份先用（包括變咗BC做醒老鼠嗰啲）
如果俾人發現到有問題而你又照用，到時講乜都冇用

唔好咁講，依個世界唔少人係乜都唔理唔 check 㗎

好撚失望，違反哂聯合聲明都唔出聲

中獎了

強貼支持

有 ra 既 bno
同bc 有咩分別

都仲係冇EU權利（好似）

有住5年嘅權利

應該過左期都有record 的
一係hmpo 太「那西」入錯資料對錯number
一係遇到位認真既官要哂所有要求既副簽

乜都唔使搞，住滿五年換BC
不過到時應該brexit 喇掛（？）

其實海關問你發生咩事時你應該叫佢問Hmpo

小部份澳門人拎葡國護照打丁唔係冇原因

你見咁多人覺得BNO係旅遊證件就知咩事啦

咁就奶嘢..

上年成功續左, 真係強烈建議未續既去續

香港人有一大班人政治冷感開 香港本身個地方從來無國民意識
連永久居民、中國籍、英國籍、特區護照等等概念都唔清唔楚

對佢地嚟講咩護照都係旅遊證件 最緊要就係多免簽證又平就perfect

有著數就拎到盡 驚死蝕底咁
完美解釋點解當年排晒長龍去申請歸化/BNO 後尾又劈埋一兩邊嘅現象

唔係話係咪都做踩港撚
但真係見太多港人係咁

而家除咗去新加坡之外都會用BNO，新加坡係因為之前去交流嗰陣用特衰申請咗快證，用第二本會搞到好煩，所以不了

張pass expire 咗仲可以用passport 快速入境咩?
定你指入境會俾人問

屌你老味公海有個Post 話要搵人代辦續期bno

有時寫係好難相信21歲人都咁弱智

40歲都可以信支那啦
弱智係冇分年齡

唔知條撚樣衰乜，不過我block 5毛, post鬼相嘅人多，
條撚樣我block柒咗佢，唔駛理佢啦

而家仲有agent幫你續bno, 係力寶中心果頭
聽講收你幾舊水

你呢d人口講民主但係對人唔對事，理性都無

全球十零萬本咋

有bb樣正本bno
但係搵唔到人副簽
大唔大機會續到

而家嚴左好多，你盡量搵符合條件既朋友啦 ， 加油

得十零萬本仲係去愛爾蘭，Emerald Isle 對香港人嚟講好冷門，佢哋好可能真係第人次見 ，不過都有問我要唔要印

係香港check-in 地勤無理由會睇錯

不過計數字BNO應該唔係最少嘅英國護照，BOTC仲少啦

要

咁又係，其實除咗BC之外BNO已經算多

我要咗個印，不過佢印過位影出嚟好易自爆

同埋好淺色，無墨咁

想問下大家文件冇英文係咪要翻譯
同埋係咪係副本上面寫返英文就可以定點？

帶伯母走先！呢度我頂住

新系統應該嚴左,見有巴打用新系統,HMPO EMAIL叫補交, 都係搵定副署好過..
舊系統可以博大霧 唔少人成功冇副署都得 ,可惜已經落閘

唔緊要啦
上個post有巴打都貼咗愛爾蘭護照印
下次再去愛爾蘭咪有第二個印

用信解釋正常都冇問題

佢個個嘅寫法 BOT? 原圖好似唔見個Citizen字樣 啫係咩國籍都唔係 真真正正嘅錯體

轉咗新system，一定要填postcode
有冇邊位成功去到next step？
試過00000都唔得

想問下Grandparents’ details 會需要交D咩? 我未有digital相 去唔到下個step住
同埋我全部都響大陸瓜晒應該咩資料都無

我本BNO 2006年過咗期，而家諗住續。全家得我有BNO，爸爸媽媽都無（佢哋大陸落來，用CI去旅行），係三年前追加咗個英文名落first name到。

個系統當我係first application，之後要俾埋爸爸媽媽嘅資料，重要俾埋grandparent嘅資料。交咗俾咗錢之後要搵副簽。我搵咗個返英國退休嘅阿sir做，而家準備聽日去寄資料。

咁你要去kiev chicken，食啲地道嘅烏菜

不過6日都係基輔會幾悶

依加用新系統, 如果首次申請.
係咪多數都要副簽.

交左錢之後有無限期話要幾時交到資料去hmpo果到？

快啲帶埋老母走佬啦趁人少少

有冇改名契

有要求就要
冇就唔洗
呢個POST應該冇人係HMPO

我有，但係佢嘅指示無叫我寄

同之前本BNO唔同名就要寄

依d情況寄埋過去穩陣

雖然唔急用 但得閒續返本先

寫NA

噉都得
遲下睇清楚呀
可能少緊個I多咗個E

試過NA system話唔得..

舊版botc先會有citizen字眼
新版係冇

唔係N/A
我好似打左na

九七後嘅英屬香港護照重出江湖

你係咪㩒咗Apply from the UK
海外申請唔需要Post Code

英鎊10算
未續嘅肯去續未

召喚港女

早幾日用 BNO 去日本，過移民局時無野問，到過海關時望一望我 Passport 問黎日本幾多日，就放行，完全無開行李睇

我都係加左英文名 無改名契
續嗰陣寄左加名前既cno同加名後既cno比佢
得左

想向巴打們請教，小弟最近開始爬文，睇左身份證95年出世，係96年第一次簽發，之後呀媽就話終於記得係有囉過bno先咁早囉身份證，不過佢話咩後來見特區護照好犀利，唔知咩「要收番本bno先可以換番本特區護照」，到底係咩意思，交左比邊個，算唔算stolen and lost，唔識apply，佢仲要鬧番我問問問點記得，感謝幫忙

應該係比當年既入境處收左?

Doc有寫
報Lost/Stolen
唔洗填LS01

講錯，唔洗去警處報失
你要填LS01

小港機場出境 港澳居民要行自助通道
朋友用sar過到自助通道 我渣bno就要被彈返去櫃位

Thanks巴打

因為BNO與港共無關，而家D BNO無經過佢手。同遊客一齊排吓隊囉

呢張圖真係要長期Keep住
隨時屌打啲弱智五毛廢中廢老都用得著

事頭婆

高雄試過行自助得wo
不過係2年前

我提議係Doc/FAQ加兩樣新野
1.如果成功續領新BNO，而美國簽證仍在特區護照點算?

問 8. 我的護照已過期，但美國簽證仍有效。我需要申請新簽證嗎？
如果旅客持有一本有效但未附上美國簽證的香港特別行政區護照, 及一本附上有效美國簽證的過期英國國民(海外)護照前往美國, 或者反之亦言, 兩者在 技術上皆是可行的; 但請留意, 他/她在入境口岸面見移民官員時可能會有阻滯。或者, 為避免產生問題及阻滯, 他/她可以申請新的簽證在新的香港特別行政區護照/新的英國國民(海外)護照上。因為這是新的申請, 所以必須繳交不可退還的申請費用。當他/她申請時, 無論他/她是否獲發新簽證, 任何相同類別的簽證都會被註銷。
2.同行配偶/子女並非英籍，遇上事故英國領事館會一同協助他們嗎?

[b]第25頁
Who we can help in a crisis
> In certain circumstances, family members of British
nationals (spouse/partner and dependent children
aged 18 years and under only – we cannot assist
other family members)
特別情況下，求助者的配偶及子女(18歲或以下)都會得到得到英國領事館協助

上網可以report, 但佢可能會send email叫你補info. 最好有地方填就填咗個HKID No. 先

keep首頁

如果第二條要加就寫埋持有其他國籍者不能在其擁有國籍的國家得到領事保障

你入去個template揀要求權力修改

叫酸民巴比權力你修改

點解新system好似唔駛簽名？！

「住址證明」如果唔符合幾大限制okay？因為只有銀行證明，冇僱主/政府/教育文件

呢個真係搞笑，繼Right of abode in United Kingdom 又一傑作...
如果出錯係BC，你敢唔敢直接移民過英國？

想問下副簽搵個由細睇到我大既菲律賓姐姐得唔得？

試咗
入境有印出境冇印感覺好怪

同問

今日照寄咗 用bank statement 做住址證明

睇左doc 入面 有寫bank statement 所以博一博

partner係咪包埋男女朋友

首先

講起指模，日本喺過counter前嗰部指模機係咪第一次去日本先要打指模

喺每次都要

係

前年用特衰第一次入台懵吓懵吓用咗拇指做咗註冊
離台果時用返拇指過人工IO

早幾日用BNO第二次入台聽IO講用食指註冊，但係fail咗
佢問我之前來台灣係咪用咗其他手指註冊，我話係跟住用返拇指成功過IO
琴日離台用自助通道都係用拇指

應該係影相
記錯咗

喂唔該晒手足先
咁以後要記住左手用食指
係咪冇得改翻用手指公

叫春咁耐既

Joined processing queue 3:54pm on 3 May 2019

巴打有無用 webchat 問下，我星期六問完叫我等下

第2日送達英國派遞局

如果係出錯 出入英國係無問題
但佢發現出錯嘅話係可以要求你交返本護照出嚟
咁你係英國做嘢 交稅 申請NHS個陣唔多唔少會經政府部門手 咁就自然多咗俾人發現有唔對路嘅機會

究竟係好多人整緊定係hmpo要清晒舊system班人先再整
定真係見到太多出錯而愈黎愈嚴

真係好彩自己早2個月整咗先

唔知有wechat可以問野，都係等。等。等。同等架了

今日台灣返香港

想問下而架去台灣離開個時係唔係唔會收走入台証？

第一次用bno入境個時 俾職員叫我去第二個櫃位問左一陣野

屌！申請英國護照，用支那chat問

Webchat大家集體盲咗

我認盲咗

你喺英國？
CNO過左期定係有效？

你係機場Check-in點都要Show CNO
咁樣佢地先會知道你可以飛去美國唔會比人捉返黎
英國冇離境Passport Checking(我去既機場都冇，如果有你可能要show一下BNO)
上機前登機show CNO
--------------去到美國------------
問題黎啦
我同你情況少少類似
不過本CNO係過左期既
根據我係#401講過既野呢
我用BNO入境加本有有效美簽既過期CNO係得既
但係你CNO同美簽都未過期就唔知可唔可以同IO講用BNO身份入境
最安全一定係CNO入美國
你自己決定

未必要返香港，有英國讀書嘅舊同學啱啱用CNO喺London個大使館做咗美簽

Edinburgh有領事館喎

幓

新系統轉咗要
都係問返啲個人資料

同埋出世紙上面係寫住not established, 但我都唔知之後父母有冇做過咩野

講過好耐啦，不過一係就驚青自己去到歐洲俾人趕返香港（但又唔驚俾支捉返大陸），一係就挑戰HMPO極限，帶埋仔女申請BC。

暈低。

咁你追POST追得唔夠徹底
刨吓文 ＃1 有你要搵嘅答案
唔好浪費巴打們一番工夫

第一條

你個情況唔係父母唔生性，佢地可以做嘅果陣應該做晒，但好肯定佢地係97年10月幫你申請你依家用緊果本護照。

not established可能係CI

97年10月無CI啦，得返DI。

況且香港出世，具有「中國籍香港永久居民」，一定係廁板。

但個observation得物無所用，用嚟係英國住，再換護照可能打回原形 （又或者十年後轉晒做BC）。攞嚟申請歐盟居留，又唔符合條件。
好睇唔好食。

首次登記身份證的月份和年份在你的身份證的簽發日期一欄，以括號包住。 如果該日期為06-97或之前(97年1月1日至97年6月30日或之前出生者為09-97或之前)，你有很大機會擁有BN(O)身份。

下世小心啲

Highlight錯咗不過你點都係唔Meet要求

又或者按BNO 5年 registration scheme入BC 如果過到骨嘅話
再唔係憑ROA應該可以長留愛爾蘭
好啲咁諗 去澳洲 紐西蘭個啲地方旅行咪可以留耐啲囉

諗返起某個惡到死話要告返HMPO嘅人

一定要比同埋係要正本

利申 personal experience 唔記得比要補比佢 補完已經攞到新護照

bank statement 要寫解釋比佢先可以

有樣野想問
當年如果要將小朋友納入Included Child
咁個需唔需要幫個小朋友事前申請身份證?
如果唔需要既話咁身份證大法咪幫唔到呢班人?

not established即係出生時唔係BDTC，即係父母都未喺香港定居或有居港權，即「雙非」，而當時97年雙非係未有居港權(莊豐源案2001年先判)，

如果佢要有BNO，只有可能係97年1-6月出世，而且由出世到97年6月之間取得BDTC身份，不過由於香港歸化BDTC限期係1996年3月31日，所以幾乎冇可能發生。

好啦自膠先

自己唔睇清楚就去旅行出事

同意
佢本野都拎咗幾年點會唔知自己本野有錯

硬膠膠

佢個本衰過變BC，BC仲入到境

一嚟佢自己唔check清楚
二嚟佢又好彩，BOTC去EU仲有佢講嗰三個國家立陶宛、科索沃、阿爾巴尼亞都係唔需要簽證，所以唔會比人發現佢本嘢出錯咗
到佢去日本呢個BOTC要簽證嘅國家就出事
仲有個地勤又係on9冇睇清楚比佢上咗機

咁都比人負皮

Included child 除左冇一本有你相既bno

其他野同當時就咁申請bno一樣

吓 咁大鑊

要點寫解釋？

不嬲國籍唔包生仔
人地成個島都係依個國籍嘅人
咪又係一堆窮人
喺香港人突然發現中國籍慘過食屎食屎
唔代表其他國籍/居留權突然鑲咗金
講到最尾都係睇自己個人係咩料同埋有咩計劃

聽聞當年父母如果入咗仔女個名入去自己本BNO度係可以慳返一本嘅錢
不過之後要出國就要獨立申請返本先得
唔知係咪真

Relatable

好好孝順佢啦

仲打哂交添

冇可能啦....一定冇bno

除左有中獎仲有中伏事件

結論：hmpo做野好那西

冇政府信咩？

去圖書館借書唔還佢都會出信追你啦

呢點就真係唔知

其實合理，你自己出國唔通用你老豆老母嗰本咩
仲有依家英國已經冇Included child呢樣嘢，所有16歲以下嘅小朋友都要獨立有一本兒童護照，以上嘅就要申請成人護照

點解佢唔搵英國領事館

佢比我嘅email係

“Where these are not available, consideration may also be given to bank statements, utility bills or their equivalents. We can accept on-line bank statements and utility bills.”

你要同佢講點解not available 你寫一段合理嘅paragraph 應該唔會刁難

兩星期用BNO訂日本航空去日本
國籍淨係得英國揀

冇問題喎

呢排自己續完
不斷叫同問身邊啲朋友續bno
問到有一位朋友 佢話佢老豆幫佢申請過
但後來比政府收番

我想問下佢個本會唔會係bdtc或者係ci而唔係bno
有啲咩會比人收番

補充番少少資料就係佢細個冇出過國 身分證大法係中既

係咪除咗比錢試一試就冇其他辨法

出世紙 established ?

佢番工忙到一番到去就訓教 仲未搵到張出世紙
但佢係香港出世我諗應該係established

你地contact hmpo 個email 或者電話係咩?
我電話又打唔通 電郵又唔回我 懷疑我搵錯
上個月18號佢地收到 到依家都仲排緊隊唔得都同我講聲呀

申請咗先啦，我機會接近0我都試咗先

仲排緊隊?

轉左新系統之後好似慢左?

叫佢睇左先

一直都排緊...明明追post果陣見到有人遲過我排 但收到哂野寄番本特衰比我都好呀

呢啲咪戇鳩當有趣 ，又要懶型用 BNO . 出事又唔識得搵大使館幫手，
呢啲騎呢怪用乜鬼 BNO ,
共享支那永耀算啦 。

真係笑死 自己唔對清楚資料就用 仲要咁耐先發現
除左恭喜佢之外都唔知講咩好

依家 online application 嗰度 stolen or lost 係叫我網上報失唔洗填 LS 01 form

但係 HM passport Office 之後 send email 嚟叫我打電話俾佢

咩事

點check 本野有冇印錯？ 有冇sample

然則 解釋完冇就係冇 再掟個 e-statement 嘅pdf檔俾佢 就ok?

外國航空公司有bno 揀先奇

我推唔到稅都會搵大使館 ,
呢個 case 雖則佢自己都有唔著，
但又唔係佢自己錯，理應唔係渣假護照，點解佢唔要求去搵英國大使館去核實，搞到要入冊仲好似好有趣咁。
始終係英國個邊嘅問題。

其實點會入冊？正常出唔到機場同即刻搵機寄你返原處。此終覺得成篇野流流地。利申，試過唔見晒所有証件，得張報失紙喺大陸返香港，喺一間有7，8個黑人等緊嘅房，大家一齊等confirm identity.

所以我都諗唔明，confirm identity 要時間，就算真係出問題最多咪原機遣返，所以佢咁講，我都係就咁睇下先。

佢坐GK
原本隻機返到去KIX就去做其他線㗎啦
點原機遣返呀

同埋我睇過一個鬼佬volgger 佢去大陸，突然話取消落地簽證，要預早申請visa.佢都係留喺機場入面transit zone，全程有人睇住佢，之後迫佢訂機票去返原來個地方。佢嗰次係首爾去，就踢佢返首爾。

最多叫你喺transit zone 等，點都唔會俾你入境

理應就係呢度等，如無原機返，
有其他航空有機位就會直接遣返，
邊會咁曬資源去扣留你，如果真係咁扣留你，點解唔保護自己？由得就咁被扣留？

出境直頭唔洗經人手

我岩岩都打左過去...
但問完名, 出生日期. 就話冇野啦 88...
唔知想點. 但而家都未有 Confirm email.

有冇巴打有經驗 要等幾耐.

BNO續証 5月20日更新 :
在舊系統申請 , 舊連結已經不能再查狀況 ,
要查, 只可透過辦公時間到:
和HMPO 工作人員ONLINE CHAT , 或留下資料經EMAIL查詢

在新系統申請 , 請用HMPO寄給你的PEX or POD號碼 , 到:

查詢

試過 3 次 都唔駛過人手，
叫你過去自助掃 passport 。

PS : 去開台灣記得留番張網簽，
3 送 1 換機票。

佢今日下晝打過俾我 我見個 no. 咁怪手快快 cut 咗

1. 91年你出世果日世伯/伯母是但一個住夠7年未?
2.你望多眼張birth cert 或者upload上來睇下最後一格
3.最遲97年12月都有可能 (係我錯，要打埋係本身有香港英國屬土公民{BDTC-HK}先得)
4.申請歸化BDTC-HK限期係1996MAR31
5.申請BNO既先決條件係你要係BDTC-HK
打住咁多，搵到資料繼續

對於91年出世嘅人，有兩個deadline：
1. BNO登記deadline係1996 SEP 30
2. 英國屬土公民入籍deadline係1996 MAR 31

當然，2個deadline唔係真係咁死，但係都唔會遲過1997 JUN 30

而只有極特殊情況，先容許1997 JUL 01或者之後嘅BNO申請

由上面幾個數字去推論，根據當時有效嘅人事登記條例同人事登記規例，會響1997 OCT出身份證畀一個唔超過6歲嘅人，可能性只有出廁所板一個原因

所以你不如搵下有冇喺屋企搵到一本1997 OCT出嘅廁所板，可能仲快同直接知答案

所以，你真係要review返你有冇曾經有過得到BNO機會嘅話其實只有一點
就係你老豆老母有冇係1996 MAR 31之前成為香港永久性居民並且用呢個身份帶埋你去申請入籍BDTC
兩項都唔符合嘅話即係你就算點都攞唔到BNO
第一點符合但係第二點唔符合嘅話就減家用啦

😂

雖然絲打你無BN(O)，某情度你都要多謝世伯伯母係香港(而唔係匪區或者馬交)生你
葡國仲絕過英國，1983年之後響澳門出世，如果父母兩個都係無葡籍既(即:在澳門地區永久居住的人士在澳門出生的子女)，只會係無國籍(拎葡國CI)，無得好似香港咁攞到國籍

又唔好咁諗
英國屬土公民入籍deadline係1996 MAR 31
根據《1981英國國籍法》申請入籍成為英國屬土公民，而具有無條件限制逗留身分，是申請入籍的基本條件。
而申請無條件限制逗留身分(身份證代碼U)，就要住最少7年先可以
(除非申請人係香港永久性居民或獲准無條件限制逗留人士的配偶和未婚受供養子女，就要最少3年)
(通常係由受逗留限制 C -> 無條件限制逗留 U ->入籍先可以拎 A )
(但華人按當時法例，7年後由C ->A，就只有永久居民，無BDTC，可以唔駛U申請入籍)

簡單D講，世伯伯母是旦一個要1989年3月31日前拎單程證移民香港，1996年3月31日前住夠7年，先有資格申請自己同仔女入籍

多謝呢位巴打，佢地真係好好，剛剛仲居然會主動call我問我攞資料，好重視我地

1.唔係身份證開頭既子母
係出生日期下果個(***AZ果種)

2.單純因華人身份住夠7年獲得居留權唔可以好似因為BDTC獲得居留權咁樣傳比下一代

eclass

諗諗下，其實點解 register BNSS 會冇咗 BDTC / BNO 呢? 咁做好似冇乜特別用途
佢哋就算冇咗 BDTC 但係都仲有 HKPR，咁即係佢哋之後生嘅仔女照樣係同時有 BC 同 BDTC 喎，仲可以申請埋 BNO...

有冇人試過用bno去申請印尼簽證
要去探親

而家唔知點好.我打過去. 佢話OK嫁啦.
(最搞笑, 佢好似唔知個新System會叫人打電話過去)
但又收唔到 Confirm email.

我都唔知 唔知佢會唔會再打俾我

要有 confirm cancel email 先繼續申請到落去

你自己打返過去啦.
你同佢講收到Email 要打過黎.
跟住頭先o個個人就淨係問我 First Name, 跟住 Surname.
最後問出生日期.
(好似一開始仲有問我而家係唔係 o係英國)
跟住等左一陣. 佢就話冇野嫁啦. bye bye.

我send哂啲資料過去英國
但係最近佢叫我交埋副簽

不過我又唔識人可以幫我副簽
咁係咪玩完？

唔好怕羞巴打 試下搵同事 之前啲同學老師問下
唔熟個啲都照問
大拿拿成千蚊 唔係唔博嘛

其實證件咁重要嘅嘢，一定要對咗資料啱唔啱先

點解會出事,完全唔明

原來有4個Page 無野了
根本就係條友自已onlun79,出左事又瀨三瀨四,屌你老母
過幾日D農場、共報又唱衰bno.真係多q謝

仲可以移民

Wechat上腦

要等咁殘

想問冇父母結婚證書得唔得
因為屋企人唔肯比

呢度冇HMPO 職員答唔到你

唉 封信話派遞成功 過幾日問好

以前等大概兩個星期，依家要等成個月

上網填完比埋錢之後 佢要我搵人confirm identity, 有無人都有同樣情況？

係呀，呢個叫副簽

instruction嗰度又唔係寫countersign喎

你可唔可以cap黎睇下

i see

姐係以前既countersign...一樣

宜家申請有冇得揀新/舊系統

無。舊系統已收皮

多得港共+華偽太子女宣傳

依家副簽好似唔洗再係張相後面簽名
因為張form上面依家有你張相

身邊實有人唔係攞廁板嘅。另外仲有一個必殺嘅辨法，搵你嗰區嘅區議員，如果佢地係民主派呢邊嘅，佢哋都可以做副簽

一去到呢D港爆時刻香港人先識驚
都係果句啦，多一本Passport多一條後路

咁咪犯法囉

香港政治難民

尋日收到
買4月23 寄 5 月20到香港無人收，所以21先拎

犯乜野法？佢係你嗰區嘅區議員，唔係一個九唔搭八嘅人。上次當選應該已經係兩年前。

你識佢但佢未必識你
呢度已經有問題

兩睇
多咗人用自然多咗冇腦嘅人用，拖低晒用BNO嘅人嘅形象
少人用又會令英國政府覺得香港人唔重視呢個國籍

問題係佢係你嗰區嘅區議員，suppose 佢應該識你

試下囉
唔得最多彈翻比你叫你再搵第2個

我記得張相仲要簽佢名

新舊系統副簽人係要識你最少兩年
同時係專業人士係一個AND嘅關係唔係OR

最緊要你係佢嗰區嘅選民，最好帶埋個住址證明，in case 佢問。仲要個議員係民主派，土共議員你就唔好用呢個方法。就快又選舉，佢哋一定簽，順手做埋選民登記

點解區議員suppose識你
一個區多則幾十萬人口點識得晒
我嗰區條撚樣一定唔識我

我講呢個係走頭無路嘅方法。有其他人就當然搵其他人先。

咩道理 區議員要識晒區入面既人
BTW 最好搵人send email 去英國求真相

咁樣咪盞被d建制d撚屌利用 棟鳩d民主派議員

一條屋村3座都成2000戶成萬人咁濟

點可能會識哂

你要咁講我都無辦法，我只係講個最後可行方法。保皇黨要屌，乜都可以屌。就算立法會唔夠人開會都係民主派嘅錯。by the way,你可以當我係五毛跣佢都得。

你都係到咁耐....知你唔係5毛

唔駛講D悔氣說話喎

打大交

btw...brexit點

May姐好似話過左幾日又推過改左少少啲上

加左啲關於labour policy, 同埋好似話好時留custom union，工黨大選贏就可以轉permanent，加過左就俾第二次公投

但係已經有廿個上次支持嘅講明反對

其實用BNO係海外遊埠出事可唔可以打 +852 1868
見佢好似冇限你用特衰BNO
（我知1868係自我EQ訓練熱線冇撚用，但係純粹想問下）

理論上香港居民都打得
但移記同其他國家領館嘅關係就實係試過先知

不過就一定係共享支那領事服務。

爬左

我打返去佢又係問返返我 d 上網填過嘅野

跟住佢又話會 refer 我去另一 team 叫我等contact

我問佢會 email 定又 call 我 佢都話唔知

淨係叫我唔洗聯絡佢地 佢地會 15 日內聯絡我

搞乜野呀 ...

揸 BNO 喺外國打 1868 (例如唔見 Passport), 1868 都係叫你自己打畀英國大使館申請 Emergency Passport。
如果你堅持要 1868 幫，佢都係 refer 你去支国大使館申請「中国旅行証」

你揸得 BNO 都係唔想畀人認為你係支国人，所以就直接聯絡英國使館啦！

而家Post Code 填852 / 唔填都唔得, 點算

我直接吉左，佢俾我ok

巴打係Renewal?

唔駛

除非你用舊系統

唔知仲有冇人寄speedpost

前日下晝寄 頭先至收到

用舊system 嘅 要開始漫長嘅等待

唔洗寄
除非你要副簽，就要副簽人係相後面寫d認證文字同簽名，連其他資料一齊寄
（我今日填表）

遲咗少少囉，人家改埋個dom 先慌慌張張問點做，俾咗廿年時間都唔續，一續就一窩蜂，仲要三日唔埋兩日打去問份申請到咗未，處理緊未...

得廁板走去申請難民應該越嚟越多

仲信香港政府熱線，你不如靠自己罷啦

係呀…
佢無啦啦sd第二個email嚟…
但今次係第二個電話
跟住打過去… 又問多次同一樣嘢…
跟住又係直接講ok嫁啦 88…
唔知做乜春…
有啲懷疑係個新系統
係唔係都sd email叫人打過去…
跟住嗰邊啲人都唔知你做乜打過去

咁你有個 code 繼續 apply 未 ?

冇… 第二次打過去之後 就冇回音

得閒分享下

死啦台灣幾時開始打指模嫁
上次入台仲未拎返BNO

頂 ...

應該係 2015 年

有線新聞：黃台仰以BNO入境德國，透過執政基督教民主聯盟申請庇護

其實係英國出醜
自己國家都唔保護自已D國民

oversea 呀嘛

學出面啲人話齋，其實係英國樣衰。
一個歐盟成員國英國嘅國民（縱然唔係歐盟居民）以其國民BNO身份向同屬歐盟嘅德國申請難民庇護成功，英國噉都唔出手介入仲等咩呢？

三月尾左右提交申請
有BB護照
張form有副簽欄
見大部分人唔填都work所以我冇理到照寄

過幾個禮拜佢email我話要補副簽同相
原因係我容顏變化太大
最後搵左個揸BNO嘅非專業人仕朋友幫我簽
再寄多次過去

點知我又柒咗
信封上面唔記得寫ref no.同全名
又適逢網上系統更新緊冇得login睇progress
就不安又心急咁打電話去問啦

第一次打去
個staff話收到envelope但係未scan資料
叫我遲d再打去

隔幾日打多次
就話已經寄出咗
同晚收到DHL email話包裹5日內會送到

柒事for參考

原來入面有人打緊交
仲要係薪火Post不時出現既人/常客

英國國民申請庇護應該係去唔係英國嘅地方
但明明政治逼迫嗰個係支那同港共，唔係英國

一惹genzo 佢就會同你嘈到1001

我應該都係First passport

咁今次又真係好罕見

但同意英國要出手了解甚至要有行動

唔知要等幾耐？

佢都叫我補副簽，佢比果張os form 009 你係咪填晒資料？ 同埋唔洗再比其他野？

原來你真係 on9

brexit d蘇州屎已經搞到英國政府一頭煙
may姐既首相生涯都接近玩完
我諗起碼要新首相上任先會做野

may姐啲plan已經冇人想認真理，個個都淨係諗點逼佢落台
今次依個真係膠到無倫，labour都唔so佢，都唔知為咩而compromise
back佢脫歐plan仲要second referendum，咩邏輯
思路咁混亂真係仲畀佢做都做唔到乜嘢

又㩒錯負皮

佢純粹係
哦你要custom union,
要second referendum
要保證工人福利
要跟EU環保
BNO?

岩岩第一次續左本BNO 買機票
國藉個到冇BN(overseas)揀
請問我要揀返UK定HK

GB/UK

多謝巴打肯答我 麻煩晒

其實你知唔知bno 係咩國籍

想請教居英權問題。
是咁的，屋企人曾經講過話以前全家申請左居英權，而最近係屋企搵到本過左期嘅護照，係05年到期嘅，Nationality 定寫住british citizen。
咁我google 完以為有得renew，但阿媽話當時申請完因為冇去確認(佢係話冇land ，即係用本護照去英國一次)，所以應該已經失左效。
想問有冇巴絲有類似情況，因為我嘅理解係如果我有護照，就已經係英國公民，照計應該可以renew。
同埋有冇得check 公民status 感謝

佢連trip得金都唔知喺乜底子仲夠膽係呢個po度講

第一次交比咗出世紙，舊bno，父母結婚證明
第二次補交張form有重新填過所有野+副簽相

> 阿媽話當時申請完因為冇去確認(佢係話冇land ，即係用本護照去英國一次)，所以應該已經失左效
佢喺邊度聽返嚟?
護照過咗期嘅咪 renew，就係咁簡單

下...要去英國嘅咩？

PM Theresa May 文翠珊將於明天宣布辭職

End of May is end of May

居英權計劃就係唔需要離開香港同坐移民監
所以有就有無就無
佢本身係出份文件俾你，可以隨時換本bc 護照
你有bc 護照就證明到係佢公民
公民身份無得過期，護照過左期就續
唔需要去一去英國報到

感謝各位

唉...最後brexit會點....

Land黎種講法係加拿大美國綠卡，永居身份要登陸入境先會有效。有護照就咩都搞掂曬啦。

假啦
咁大件事點會得一份報紙報
may姐不嬲話3/6嗰個禮拜投完佢個deal佢先講自己幾時辭職

估不到未搞掂就走

PM will announce departure tomorrow, allies say as Leadsom becomes 36th minister to resign

Theresa May is expected to announce her departure from No 10 tomorrow after a cabinet mutiny over her Brexit plan.
佢講，如果噉佢就會辭職就嗰洗等咁多人辭職先走啦

有冇人原本手持過咗期N咁耐既黑色BNO
但呢兩三年又成功續領到？

新系統下續藍皮應該未有例子
2013-19年用舊系統就肯定有

係，當年父母就係入左兩個小朋友個名落阿爸bno度，兩個小朋友係唔駛額外收費。但如果當時要出國，就一定要俾阿爸帶住出境。不過之後英國改左，16歲以下既小朋友都需要有自己一本獨立護照。

May姐已經wei難塊面求過到個deal就拿拿林落台
啲MP話就話要逼宮 但佢哋其實心裏都有數 邊個做PM都係死路一條 所以May姐先坐到咁耐 因為根本無人想頂佢個位

中华人民共和国

邊個上都係死架啦

最後no deal brexit

一早block咗條撚屌
佢成撚日打長篇大論既野以為自己好有point
阻撚住我睇post

佢哋vote out 咗no Deal Brexit 啦 唔俾May姐玩攬炒

但而家呢個去到deadline都唔批...係都no deal 架?

eu 會唔會理你國會咩決定...

只要一日冇主動rennnounce，或者做恐怖分子俾英國主動取消英籍，國籍就係終身有效。

護照係喺國外的身份證明，過咗明續番就得。

HMPO拆信好似慢咗一截
寄speedpost，20/5 1235寄到，23/5 1016先至documents received.

支爆黎喇，你地續左BNO未?

可能因為港爆到了，好多沉睡既bno holder甦醒，所以多左好多信要拆

咁我應該用特衰入過

英國佬做野 你急佢唔急

想問問佢email覆我要簽返個名，跟住夾左張新form，但係冇講明要唔要再夾證明文件，咁我再交張form果陣洗唔洗再夾俾佢，thanks

Yes

thanks

支爆係咪到我唔知啦
我淨係知港爆在即

港爆黎喇，你地續左BNO未?

港爆係咪到我唔知啦
我淨係知支爆在即

是撚旦喇，你地續左BNO未?

一講曹操

各位唔好意思，我想確認一下，唔係專業人士既BNO holder係咪可以幫人做副簽? 有無巴打試過真係得?

我有個老友話想續BNO，但係無副簽。我自己就有BNO，但我唔係專業人士，我自己就差唔多續左八年，我可唔可以幫佢做副簽?

你真係要好明確既官方答案就係唔得，其實佢有個list有講既

但現實就係睇處理你個officer

#8呀hi你

多年前幫人試過係OK，依家就唔知有無嚴左

應該可以嘅

下個標題

個表咪話左只供參考

最好搵啲一定得
例: 大學專科畢業 之後入行內會做Graduated/Associate Member

完全封鎖唔駛煩

唔洗係qualified professional 咩

- member, associate or fellow of a professional body

佢戰績輝煌喎

英國保守黨旗下政治團體Moggmentum表態支持香港歸英嘈咗4個post

再次感謝各位

佢剩係叫我填晒張form 同埋 比多兩張相

Unfortunately we cannot accept your form, because the signature is missing. As all application
forms we receive become part of our official records, we are not able to return your original form.
Please complete the enclosed form in full. IMPORTANT: When signing the declaration please use
black ink and make sure that your signature is within the signature box.
Also the countersigner has not put his passport number on the form. Please ensure it is put on the
new form.
If the person who countersigned your original application is unavailable, please ask someone else
who meets the required criteria.
If the person who signs section 10 does not hold a British or Irish passport they must provide a
colour copy of the details page from their EU, US or Commonwealth passport.

想問問佢都係咁覆你？？

[

原來係咁，姐係佢寫咩就俾返咩佢就ok?

見到揸BNO都要去德國政治庇護有D心up

出世紙副本，身份證副本，特衰護照副本，住址證明正本，副簽bno個人資料頁副本

呢個post 咩事
成日都睇唔到啲新回覆

唔該晒ar ching

聽日講

坡佬唔係同支韓一樣？
BNO = Chinese?

所以Brexiteers 咪搏Boris Johnson上
橫掂佢地疊埋心水no deal
到時就冇彎轉，俾佢上台仲會好似may姐咁多嘢俾你投咩
「可能」佢逼到歐盟改都未定，一切講談判能力，可能乜都做唔到就脫（政府都一早講要準備）
而國內無奈政治係講勢力
你啲軟脫歐又冇統一勢力，冇個plan過到半數，所以就俾咗個勢人冇得怪人
依家tory入得Boris Johnson支持度最大，其他唔成氣候
黨外就更加分散
真係話唔定轉下首相當轉移視線又好咩都好，文翠珊再留喺到都係紙板人，仲要之前華為事件爆出佢提出唔禁就更加有理由要轉，喺我局外人角度

全球排華為之後May姐冇得唔落啦

Student member 計唔計

唔知

佢啲行為同五毛冇分別
淨係識歪曲事實同斷章取義

我已經睇哂所有Docs，有一個問題想問。我想問呢如果上網一次冚家申請，咁郵寄係要分開定一齊寄文件？唔該哂

冚家姐係幾多個人先得架

2個人。sor冇講清楚

可以一齊寄
大前提喺兩個人寄去嘅地址要一樣
仲有兩個人嘅document喺個郵包入面要分開
冇得兩個人用同一張document

(引渡惡法) 共媒權威消息: 香港人危害國家安全可「送中」, 外國人針對中國犯事亦會「送中」

痴撚線架喎

等睇各大領市館話撤僑

想請教DHL派到你屋企之前，有無email會通知你已approve/dispatched架？我又係遲你幾日寄到英國都仲未有消息

隔離post開哂火呢邊靜哂

德國收英國人做難民依件事發覺好微妙。

因為無國家會收本國難民
正常返本國叫有事返祖國避難
唔需要申請咩難民資格

問題源於bno 無祖國居留先會有呢件事出現

出貨會有sms
如果冇其實可以去呢度：

打返BNO application reference number (10位數字）都trace 到

算係咁啦
好過當年神根區嘅居留卡
全部bno 都一律係寫CHN

May姐落台，全香港有假放

突發
may姐會係6月7日辭職

Theresa May to resign as prime minister

貼返張MAY姐GIF先....就快冇得貼

真係let's make june the end of may

咦 佢冇叫我交相？

個document list都冇。副簽簽落份form度就ok

偷偷地幫老豆續
佢寫要interview即係點

defaulted text
no worries

係日本check in時係地勤係支那人
我行埋櫃位時同我講lee姣~
我一拎本BNO畀佢就轉講英文

呢個玩幾多次都唔會厭

用新system 副署無話要交相

用左電子相嘛

轉返藍色之後就冇得玩

玩到咁，不如爽手快啲過咗佢，逼歐盟出手

佢地鋪咗個gag好耐
「may姐，橫掂你都要走，不如6月走啦，啲報紙度咗好多依食標題呀。」

臨尾差啲喊

想問下以前bno過咗期（bb仔樣）如果想續返使唔使要副署

係唔因為當新申請，所以default要Interview?
我都想做孝子續我老母嗰本黑皮，但搞唔掂副簽

比人玩咗咁耐May姐終於辭職

已經開始緊 ：

歐盟駐港澳辦事處及歐盟成員國的外交代表今日（24日）與林鄭月娥會面，表達對港府修訂《逃犯條例》的關注及擔憂，並正式發出表達抗議的 “ 外交照會 ”，態度升級。

英國駐港澳總領事館發言人表示，總領事賀恩德亦有出席會面。歐盟駐港澳辦事處辦事處主任卡諾（Carmen Cano）未有就會面作進一步評論，特首辦亦未回應事件。
翻查資料，外交照會（Demarche）原義為「察照知會」，是外交上的正式文件，通常是兩個邦交國在交涉中，一國就某一事件的意見、態度或需要通知的事項，正式知會另一國的對等機構。通常只有在重大的事件中、或者是有重要意義的表態時，才會發出外交照會，多數是書面形式。
收發照會者可以是機構名義，如外交部、大使館，或是具有外交性質的機構，如聯合國派遣機構；亦可以是個人名義，多數是外長、駐外使節。少數情况下，國家元首亦可發出外交照會。
（路透社）

點解五毛會無啦啦變咗三毛

eu 出聲啦

因為有個截圖係講招5毛

但一個回覆只係比到3毛同要月結

一定要...而家冇得偷雞啦

喊出嚟

9/6 大家真係要出黎...今次真係好大獲

我有個i大做教師朋友叫唔叫做專業人士

自己睇

乜嘢叫專業人士份doc有啦
大個仔要學下自己判斷架啦

我自己有一份過期甚久既BNO，要搵人副署所以想知要佢提供咩資料
篤左一輪online application之後因為未有相所以睇唔到之後既步驟所以都係唔知
查左如果要online副署的話，有依一行野
To confirm someone’s identity online, you need to:
be 18 or older
and live in the UK
and have a current UK passport
and work in or be retired from a recognised profession
即係要online做countersign的話要住UK先做到，咁即係之後交文件時好似舊方法咁印張form出黎比人簽
係咪喺online application入面會有地方比我download份form印出黎
(因為我暫時未問朋友係咪有BNO又唔知佢肯唔肯，所以想知要請佢比咩資料)

yes
要嘅資料同以前嘅countersign form類似不過加咗一兩條問題

上便個回覆真心高質...2-3句就講左個核心問題出黎

我個人經驗 06年expire 上年12月續
揾左個Commonwealth passport既非專業人士(communication officer)做副簽續到
我諗nationality 重要性> occupation 既

不過自己試下啦樓樓上既巴打 最多咪叫你補返

感謝

香港續一定要印form出嚟

求救 有冇巴絲收過依段野 咁係咪要埋副簽人嘅passport photo page果1頁就得？ personal detail係第2樣野嚟？

WHAT YOU NEED TO DO:

Please forward a colour copy of your countersignatures pasport personal details and photo page
as this was not included with the application.

你副簽人唔係英國/愛爾蘭護照？

兩個都係加拿大passport

非英愛護照要彩印副簽人個人資料頁比佢地

正常國家嘅護照呢兩樣嘢唔會分開幾頁

淨係1頁就ok？ 明明佢叫我send個list都冇寫依個

我就係怕佢要埋成本passport所有頁嘅copies 你睇佢連passport都串錯 就怕到時又錯 唔該哂巴絲打

你可能要約下視光師驗下眼
我手頭上就有一份副簽係度

ピピ美表示屌你老母搞到我咁唔得閒

呢個大家一直都知，所以點解要平權。
如果歐盟率先將特衰護照取消免簽安排，咁就真係刮醒腥港人，等佢哋知道唔係講玩。

其實我想睇依d討論多過果d on9野

話我黑心要講句 香港民主/人權/法治情況愈差 BNO有得平權既機會愈大

唔係啊，我 4 月申請時張 form 都係無呢句
5 月頭寄到過去 HMPO
轉 Documents received 前 download 多次張 form 就見到加左呢句落去

我點知你本護照點寫

28國聯軍打香港...好開心

轉咗新系統之後,呢張副簽FORM轉咗無數次字眼, 真係希望巴打們要睇清楚你自己個份野要你交啲咩

雖然睇到呢排好多人好似想續番,但同時都見到愈黎愈多低質既人係呢度伸手
睇下巴打用心血整出黎既DOC得唔得呀
明明好多問題都係份DOC到有寫, 一唔係就個系統比咗instructions又唔睇

見到咁多人續個心情好矛盾

27

逼蝕真係拖街坊

希望某國唔好9縮

瞬間笑咗

香港人？ 算罷啦。 取消咗佢地出嚟話，最多咪申請簽證，反正強國護照都係要簽。

委內瑞拉攪到內戰咁滯，點解歐盟都唔取消免簽？

可以簽証都唔比你申請架嘛
就算原本免簽都可以唔比你入境架

拖左幾年 今次真係要的起心肝搞

送中條例一通過，BNO夠料問英國拎居留權未？

條友之前又話自己剪咗BNO依家又出嚟問有冇居英權

切J都可以駁返，何況BNO

BNO做夠5年會係聲明轉入公民，唔係申請。

正確呢講夠五年係攞ILR先
再住多一年申請轉做British Citizen

既然無兩制，後續嘅行動有好多，取消免簽係其中一種姿態，對於一國兩制名存實亡嘅強烈表示。香港無左特殊地位，小市民可能唔覺得一回事，但對於取消免簽安排就係對小市民當頭棒渴，即係同強國護照睇齊，西方國家可能相繼效法，特衰護照出國就唔會暢通無阻(因為要簽證)。

去到呢點都唔係問題
之後要話俾佢哋知點解先喺大問題

根本太多人信misleading source講嘅嘢
就算呢一刻真係行到呢步大把人都仲會信喺代表正義嘅外國蝦緊邪惡軸心嘅支那
呢度未搞得掂根本好難再有下文

我都知，政治嘅嘢佢哋實話我邊到識，
抱住政府講乜都係啱既心態。所以取消免簽對於部份出國小市民係警號，等佢哋都要企出嚟說不，對於唔出國嘅小市民就繼續有飯食飯，無飯就吃風。

我收到新BNO之後先有email寄黎話運送緊文件
再過兩日就收到舊BNO同文件
我冇收過sms通知
DHL送件個陣先打比我通知我

最正確呢講係要合法居英五年 + 登記做BC前一年要不受入境管制 (ILR/ROA)

Tier 1 Exceptional Talent 可以三年拎ILR

Source: Home Office Guidance - register as BC

我同意佢係個Post入面講既野架
香港人既定義理應係用行為、思想同埋對香港既歸屬感黎分
用出生地黎定義一個人係咪香港其實同中國人冇分別

字眼要用番好

BNO可以申請(registration)做BC,唔使歸化(naturalization)

好心係好，但我地要謝絕伸手黨

父母出世紙嗰啲係咪都要send original ?

HMPO叫你比乜就比乜
除非特別寫明收副本

感謝Ching
怕理解錯嘛

放向下個post #1

英國唔會想食咁多外來移民 公道咁講
香港雖然係英國殖民地 但都有好多本土意識同文化
的確同英國嘅聯繫冇其他英國屬土咁緊密

所以如果有日英國要幫我哋無條件平權
咁一定係香港已經去到極度惡劣嘅情況

有排未走得㗎
周圍都有題到 UK remains a full members of EU

5年嘅話 多得MAY姐而家要睇埋人工 高過要求先可以apply ILR

正呀屌你

樓主你有權改template未？

Update大家：
冇續10幾年，幼稚園相，歸類first application，要副簽不過冇副簽：
15/04 Speedpost寄出
17/04 HMPO送到
18/04 轉being processed
02/05 收到email要補副簽
14/05 Speedpost寄出
16/05 HMPO送到
24/05 HMPO confirm 23號下午已印好

知唔知邊度平平地，可以買返女皇頭coins？

兩次speedpost 補副簽穩陣

我用錯咗北歐個term declare。declare國籍除非安全問題係不能拒絕。

BNO->BC好似冇呢枝歌仔唱

英倫扮工室XXIII

哇咁咪好甘

600蚊姐，唔多

點解我都係16/5 HMPO收到文件，到而家仲係documents received

今日終於收到，十幾年無續，歸類first application，用新系統：
04/04 Application submitted
26/04 去郵局寄空郵掛號(~$60)
03/05 Documents received
03/05 Joined processing queue
20/05 Application approved
20/05 Passport printed and sent
22/05 收到DHL sms & email兩份件同時寄出
24/05 到香港，預約更改派件時間
25/05 收到，齊supporting documents
寄咗：舊BNO,身份證彩色副本,廁板彩色副本,住址證明,老豆老母結婚證書,老豆出世紙,自己出世紙,解釋信（無老母自己出世紙）,countersign form
*個新系統無要求我俾副署人嘅passport biopage copy
------------------同場加映--------------------
今次同friend一齊續，佢遲一星期填online application已經無得試用新系統，兩份一齊寄到HMPO，上星期職員email通知佢唔接受佢個副署人，因為副署人無任何英國護照。
明明我地兩個嘅副署人都係同一個人（我地幾個識咗幾年）
最後要重新填countersign form同俾過兩張相

申請要注意：
1. 要你交副署就交，盡量合佢兩大要求（識你兩年或以上/有任何英國/EU Commonwealth/美國護照），最好就係”專業人士”
2. 除非系統注明或特別原因，所有supporting document請交正本
3. 網上交相請勿p圖
4. 新系統交錢後就有張list話你知要寄咩過去
5. 收到新護照後請立即檢查有無中獎錯，無就要立即簽名
6. 爬文先啦仆街，咪撚做伸手黨

新舊系統大同小異，新系統不停改緊，一切以系統為準，感謝袓國

佢之前交過一次 審核曬d野 係補番副簽

因為唔同officer處理

所以最後都係睇officer放唔放你

原來最後生個批都21歲

你搵果個副署人係咪都係過左期？ 我果個officer一開始話無任何英國護照，我confirm 晒個number 話唔接受過期

用舊系統，前兩日搵adviser傾，但佢答個進度都幾籠統下

各位好。小弟有問題想請教。
先自膠一下，剛剛提交完申請(網上申請)，付完款系統只叫我交返：

(i) old passport
(ii) a colour photocopy of both sides of your Hong Kong permanent identity card
(iii) full colour copy (every page including blank pages) of any current or expired passports from other countries that haven’t been cancelled
(iv) 12個月內的住址證明

但係我唔清楚自己需要填既聲明書係邊到可以下載？

附圖：付款完成後既頁面

補充：申請類型係Adult Renewal

而家唔駛聲明書
要countersign嘅話要download張confirm your identity
冇就直情唔駛

download your confirmation?

renewal嘅話直情連declaration form都唔會有
照list執藥就ok

唔該晒

又有新post

有冇人用過臺灣高雄eGate? 請問流程係點?直接scan Passport?

見到而家續期咁煩，真係好慶幸自己年頭續咗

你指出境嗰種?
前日高雄返嚟一樣scan到。 首先打兩隻食指指模，跟住scan passport。
入台證都無收返

一諗到班討厭政治吹捧特衰的廢中廢老港男港女之後去旅行要排隊搞VISA，我就好L開心
預計伸手黨將大舉進場
其實doc可不可以加提問，問瀏覽者是否效忠女王伊利沙伯二世陛下及其世襲繼承人，要答是先有得睇

想請問一下 用舊系統淨係可以打去track?

未問 呢幾日唔得閒住

尋日其實一次手機過整咗幾個

係咪都係Drake嗰個正啲

如果放係Post #1應該要整返上下文字掉轉

其實應該可以
用埋google form嘅話
不過個doc嘅url唔喺成日改嘅話其實冇乜用

有無人試過成功用到BDTC續到BNO?

竟然係dead meme

不要自作多情去做夢

上星期揸bno去泡菜國破處，係仁川機場退稅個陣，退稅區門口個職員一見到我就用殘語同hea樣問我係未退稅，我扮唔明佢講咩，跟住就舉起本bno同堆收據用英文同佢講我想退稅，跟住個職員態度即刻180度轉左，勁好笑容同勁有禮貌咁guide我去個退稅櫃位，仲重覆左兩次，驚我聽唔清楚。

啊，個刻真心爽歪歪

你好似係度好耐㗎啦喎
上星期先破處？

係囉

都留意左呢個post一段時間了，不過係舊年年尾先正式收到人生第一本bno

原本都諗住咁樣覆佢

入境表唔洗寫中文名，仲有國籍唔好寫錯

小心入境個陣有蝗蟲搭訕

點解無人撘我訕嘅？係咪我個樣show咗唔好L煩我呢？

星期三一早到羽田，見到同機有一個Ching 用BNO. 不過佢條女用廁板。另外，千祈唔好去松島，真係伏到比我想像更伏。

1

我知係要回歸之前換bno，但我想知係有無人博過成功續....

有人bno都換到bc啦，有咩無可能

我都係打咗去

佢問完名出生日期嗰 d 野就叫我等 contact

連問佢會打電話定 email 我都答唔到我

依家都未有回音

果個谷行條野真係四圍係BNO post挑機

6月中去budapest
續完第1次去歐洲

下個月22
到時上嚟乞句生日快樂

我都冇試過

要讚芬蘭移民局

Doc第六頁已經有講
Ctrl+F好難用？

好旺角購物中心

有個

如果你講香港個D散紙就平時留心下已經會搵到...唔駛特登去買啦

doc寫6weeks內要寄晒 而家改左90日內？

新系統好似有唔同 跟佢地寫為準

屌出面做乜鳩，開緊世界大戰？
一日6個Post講BNO?

Sor囉，太多人伸手黨

次次有咩事就會咁

樓豬做好準備有大量人入黎問野啦

其實搜尋功能好難用咩
㩒入去啲Post好多人問返上貼個Memes啲問題
但啲人完全未見過
我當初都係自己Google Search搵到呢度然後無聲續領

呢度啲鋪頭應該唔收
好似啲香港鋪頭見到一千蚊咁
ATM最多都係出£20比我哋

恆生外幣ATM㩒出嚟

btw...而家我見到女皇頭散紙都會keep起唔用返出去

BDTC 已經喺1997年7日1日expire 咗
你唔信咪俾錢博囉

點解佢話86歐搞得掂？係咪我揀錯type?

86歐？？？？唔明，英鎊？？？

屌冇嘢了原來仲有fee

屌係呀英鎊講錯sorry

齋護照嘅價錢嚟，未計你運費

嘩...個doc有成37人睇緊未見過咁多人睇

老問題 而家大家覺得bb相冇副簽得唔得
如果要補 手續會唔會好麻煩？

柒婆助攻

你都識講老問題啦
唔好迫我哋屌啦

Sorry巴打我錯 我試咗寄先

彈硬

收得咁緊

唔想浪費時間同郵費你要識做

好啦 下次見到類似問題我唔屌啦
我Post返呢張圖算

用BB相即係18歲後無續過，即係歸做adult first time，而adult first time佢寫明要countersign

收到哂 我諗搵副簽都唔難嘅
都廿幾歲啦

你收到居留卡再讚都未遲

一樣問完名出生日期同BNO application code 就叫我等email 有ref. number 再打返去...

太多伸手 搞到長駐班巴打無癮
睇完再問𠴱啲都難以得到解答

公海吹到咁行

呢排個 post 都推得好快

下星期再用bno去日本
上次退稅個陣比個日本妹話本護照好靚唔捨得釘，爽到

好啦我係好無聊

有啲好低質low-effort
隨便用

係首頁介絡叛國罪同反恐法

留學？

睇嚟都忍咗好耐

幾年前續咗嘅宜家入嚟食吓花生，睇人曲線推 post 幾過癮

不過有一兩幅唔關伸手黨事

btw 你個爸打好礙眼，明明寫開巴打

有D係寄左再出事既

可以喺ig到開個account發表下依堆作品

Low Effort到咁開Page會比人屌

噉又係
同埋其他人都唔識笑
係跟開依到先知唔睇doc係抵屌

有啲奇怪嘢入咗去

7:48

最鐘意呢張

我可能係呢張

點解唔覺bbc有報香港政治庇護嘅報導？

改改啲字好似易明啲

啱啱問左了，等緊佢

真係唔知點安慰你好
好撚幓

答是就睇續期資訊，答不是就睇注銷資訊

命𥚃有時...…終須有

你講紀念幣既話可以上royal coin 或者香港果間代購買

真係多咗好多人入黎

HMPO send email比我叫我補返啲文件，
包括identity card/ tax record / driving license
但佢寫明we cannot accept photocopied document
但我冇可能寄身分證正本比佢地
有冇巴絲試過可以幫下我
同埋有句唔太明
‘We can only accept laminated documents where the lamination was completed by the issuing authority as a matter of routine.’
我蠢唔太明，姐係要過膠？
唔該巴絲們

其實BNO有投票權，如果多人擁有，英國政黨有機會同我地拉票

咁咪唔好整

想問吓有冇用新系統申請嘅朋友
你地postcode填乜
我朋友申請
佢填N/A,全零同埋唔填都過唔到

ID card／driving license冇可能畀正本啦
畀咗佢自己點出街？

下邊果句最後5個word唔係成句嘅重點

想問 之前果本護照唔見左

仲可唔可以續本新？

呢啲圖真係要長期放係手機

又唔係嘅，佢個情況（根據佢嘅講法）又真係幾complicated

你冇交咩先，地址證明？
香港身份證一向只需要副本，
其他信件麻煩交返正本。

路過，今日見到fb旅遊群組話續BNO變first apply要passport interview個個好緊張話未續
唔係一直都有呢句statement嘅咩?

link?
啲人又喺度造謠

轉新系統冇之後人試過要去Interview
就算有，最多咪去金鐘
咁耐唔續吖嗱

入台證一早唔收返
我指係BNO離臺清境係咪唔洗排人手 可以用自助過關scan passport
臺灣I.O做嘢又係好慢 大家去過都知 今日排隊排到差啲瀬屎 成百人兩個 counter

啱先試咗試
無改過名就直去填family資料
改過名嘅要填postcode
但填咩都過唔到

未試過用新系統

唔知有冇用

試過晒都唔得應該有bug
唔該晒巴打

佢高雄機場離境嗰度係會叫港澳大陸嘅居民行自助通道，我揸BNO過都好順利好快，唔使擔心不過我算係早入禁區先無人，因為都驚啲大陸人外勞搞勁耐。

照道理，BNO好似都要填landing card 同排返Non EU 㗎喎

佢同我講佢排uk citizen果條隊入境，冇填landing card，果次佢自己嚟我都唔知bno係點

因為

我係冇bno㗎，多謝媽咪

慘

Landing Card係要填
但係上星期一開始已經取消咗

同埋BNO係有權排UK/EU隊

只係你排Non-EU隊會方便職員做嘢，唔代表你唔可以

乜鳩都唔填

你都係行自助?

都唔得呀
朋友留咗feedback希望佢快啲整好

Yes，移民署啲人一定要你行自助先
之前睇post見有巴打話過唔到都有啲擔心，但最後無事

叫佢順手反映埋佢個Online Identify Confirmation系統
一樣係Post Code問題，迫人印Form出嚟

係時候開下一個po啦
996啦

做緊啦

代英女皇一推

代英女皇用力一推